0. 题干：哪个制度是中华人民共和国的根本制度？
选项：选项： A. 资本主义制度 B. 封建主义制度 C. 社会主义制度 D. 民主主义制度
答案：C

1. 题干：什么是中国特色社会主义最本质的特征？
选项：选项： A. 民主制度 B. 人民民主专政 C. 资本主义经济体系 D. 中国共产党领导
答案：D

2. 题干：中华人民共和国的阶级基础是什么？
选项：选项： A. 贵族阶级 B. 商人阶级 C. 工人阶级 D. 教育阶层
答案：C

3. 题目：谁领导着中华人民共和国的社会主义制度？
选项：选项： A. 中国共产党 B. 国家主席 C. 工人阶级 D. 贵族阶级
答案：A

4. 题目：社会主义制度的破坏是被禁止的，这意味着什么？
选项：选项： A. 允许任何人为了政治目的制造混乱 B. 政府可以镇压平民的行为和言论 C. 个人和组织必须遵守社会主义制度 D. 组织和个人可以随意选择加入其他国家的政治意识形态
答案：C

5. 根据宪法规定，履行国家权力的机器是哪些？
选项：A. 地方各级人民代表大会 B. 全国人民代表大会和地方各级人民代表大会 C. 国务院 D. 政协
答案：B

6. 根据宪法规定，人民通过什么途径和形式管理国家事务？
选项：A. 仅通过人民代表大会 B. 通过仲裁委员会 C. 通过各种途径和形式 D. 通过组织集会游行示威
答案：C

7. 根据宪法规定，人民管理的事务包括哪些？
选项：A. 经济和文化事业 B. 明星的经纪事务 C. 构建军事力量 D. 遏制跨省违章搭摆渡车的发展
答案：A

8. 根据宪法规定，中华人民共和国权力的主体是谁？
选项：A. 政府 B. 人民 C. 法院 D. 企业家
答案：B

9. 根据宪法规定，国家的所有权属于谁？
选项：A. 人民 B. 政府 C. 国家主席 D. 人民代表大会
答案：A

10. 中华人民共和国的国家机构实行什么制度？
选项：A. 专制制度 B. 贵族制度 C. 民主集中制度 D. 哥伦比亚制度
答案：C

11. 中华人民共和国的全国人民代表大会和地方各级人民代表大会如何产生？
选项：A. 由政府任命产生 B. 由领导人指定产生 C. 由民主选举产生 D. 由贵族阶层任命产生
答案：C

12. 中华人民共和国的国家行政机关、监察机关、审判机关、检察机关如何产生？
选项：A. 经由政府任免产生 B. 经由领导人亲自挑选产生 C. 经由人民代表大会产生 D. 经由党中央产生
答案：C

13. 中央和地方的国家机构职权划分的原则是什么？
选项：A. 在领导人的统一领导下，发扬个人主义精神 B. 在地方的独立领导下，削弱中央的权利 C. 在中央的统一领导下，充分发挥地方的主动性、积极性 D. 完全按照贵族阶层的意愿来划分职权
答案：C

14. 国家行政机关、监察机关、审判机关、检察机关的产生方式主要是由谁产生？
选项：A. 由政府直接任命 B. 由领导人亲自挑选 C. 由民主选举产生 D. 由贵族阶层任命产生
答案：C

15. 《宪法》规定的少数民族的权利包括什么？
选项：A. 安全与教育  B. 平等与自治  C. 财产与土地  D. 就业与福利
答案：B

16. 《宪法》禁止任何对民族的哪些行为？
选项：A. 歧视和压迫  B. 宣传和思想  C. 反抗和争斗  D. 攻击和威胁
答案：A

17. 中华人民共和国哪些地方实行区域自治？
选项：A. 除了北京、上海、天津、重庆外的所有省份  B. 所有城市  C. 所有少数民族聚居的地方  D. 所有县级行政单位
答案：C

18. 中华人民共和国所有民族都有哪些自由？
选项：A. 参政和选举  B. 财富和地位  C. 语言和文字  D. 文化和教育
答案：C

19. 《宪法》规定的各民族之间的关系应该是什么？
选项：A. 敌对   B. 平等团结互助和谐  C. 竞争   D. 意见分歧
答案：B

20. 根据宪法，下列何种法律不得同宪法相抵触？
选项：A. 国际法 B. 行政法规 C. 地方法规 D. 民族法规
答案：B

21. 谁必须遵守宪法和法律？
选项：A. 国家机关和武装力量 B. 各政党和各社会团体 C. 各企业事业组织 D. 所有选项都是
答案：D

22. 宪法规定，任何组织或者个人都不得有超过什么的特权？
选项：A. 勤劳的人 B. 有钱的人 C. 幸福的人 D. 宪法和法律
答案：D

23. 根据宪法，国家维护什么的统一和尊严？
选项：A. 政治制度 B. 体育运动 C. 社会主义法制 D. 传统文化
答案：C

24. 根据宪法，违反宪法和法律的行为应该怎么处理？
选项：A. 给予表扬 B. 视情况而定 C. 予以追究 D. 允许不予追究
答案：C

25. 中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是什么？
选项：A. 资本主义公有制 B. 全民私有制 C. 生产资料的社会主义公有制 D. 劳动力的社会主义公有制
答案：C

26. 社会主义公有制的实质是什么？
选项：A. 管制经济 B. 国有经济 C. 元宵经济 D. 集体经济
答案：B

27. 社会主义初级阶段国家坚持的分配制度是什么？
选项：A. 按劳分配制度 B. 资本分配制度 C. 社会福利分配制度 D. 卡尔·马克思分配制度
答案：A

28. 国家经济制度的基本经济制度是什么？
选项：A. 计划经济 B. 市场经济 C. 多种所有制经济共同发展的基本经济制度 D. 集体经济
答案：C

29. 按劳分配的基本原则是什么？
选项：A. 财富平均分配 B. 劳动者按照时间排比工资 C. 贫富差距大 D. 各尽所能、按劳分配
答案：D

30. 什么是国有经济？
选项：A. 全国人民共同所有的经济；          B. 私人所有的经济；          C. 国家所有的经济；          D. 联邦政府所有的经济。
答案：C

31. 国家保障什么的巩固和发展？
选项：A. 全民经济所有制；          B. 私人所有制；          C. 外资所有制；          D. 合资经济所有制。
答案：A

32. 哪个是国民经济的主导力量？
选项：A. 私人所有制经济；          B. 国有所有制经济；          C. 外资所有制经济；          D. 合资经济所有制。
答案：B

33. 国有经济的特点是什么？
选项：A. 经营效率高；          B. 面向市场竞争；          C. 盈利分配在国家和个人之间；          D. 全民共同拥有。
答案：D

34. 国家将保护哪种经济体系的发展？
选项：A. 私人所有制经济；          B. 社会主义市场经济；          C. 外资所有制经济；          D. 存不存在这样的规定都一样。
答案：B

35. 以下哪些形式的合作经济属于社会主义劳动群众集体所有制经济？
选项：A. 农村中的生产、供销、信用、消费等各种形式的合作经济 B. 城镇中的工业、建筑业、运输业等行业的各种形式的合作经济 C. 农村中的家庭承包经营 D. 个体与他人合作从事采矿业的合作经济
答案：A

36. 下列哪些领域的集体经济组织享有在法律规定的范围内经营自留地、自留山、家庭副业和饲养自留畜的权利？
选项：A. 农村中的集体经济组织 B. 城镇中的集体经济组织 C. 社区中的集体经济组织 D. 工业区中的集体经济组织
答案：A

37. 下列哪种经济体制是农村集体经济组织实行的？
选项：A. 单层经营体制 B. 双层经营体制 C. 全民所有制经济体制 D. 股份制经济体制
答案：B

38. 国家对于城乡集体经济组织的保护，是指保护什么？
选项：A. 仅保护这些集体经济组织的利益 B. 仅保护这些集体经济组织的合法权利 C. 保护这些集体经济组织的利益和权利 D. 不保护这些集体经济组织的任何权益和利益
答案：C

39. 以下哪项政策有助于集体经济的发展？
选项：A. 增加个体经济的税收负担 B. 压缩集体经济的发展空间 C. 鼓励和指导集体经济的发展 D. 打压集体经济的发展
答案：C

40. 自然资源属于谁所有？
选项：A. 全民所有 B. 政府所有 C. 集体所有 D. 个人所有
答案：A

41. 以下哪些自然资源不属于全民所有？
选项：A. 森林 B. 山岭 C. 草原 D. 工厂
答案：D

42. 国家保障自然资源的什么利用？
选项：A. 非法利用 B. 合理利用 C. 特殊利用 D. 独占利用
答案：B

43. 谁禁止侵占或破坏自然资源？
选项：A. 个人 B. 组织 C. 政府 D. 全民
答案：D

44. 国家应当保护哪些珍贵的生物？
选项：A. 家养宠物 B. 通用植物 C. 常规动物 D. 珍稀动植物
答案：D

45. 下列关于土地所有权的表述中，正确的是：
选项：A. 城市和农村的土地都属于集体所有 B. 宅基地和自留地、自留山属于国家所有 C. 国家不得对土地实行征收或征用 D. 土地的使用权不能转让
答案：B

46. 根据宪法规定，国家可以对土地实行征收或征用，但必须同时给予补偿。下列对补偿的表述错误的是：
选项：A. 补偿应当保障被征收人的生活 B. 补偿的标准应当合理 C. 国家不需要对土地征收或征用进行补偿 D. 补偿应当以货币形式支付
答案：C

47. 任何组织或者个人不得以何种方式非法转让土地？
选项：A. 租赁 B. 出售 C. 质押 D. 承包
答案：B

48. 宅基地、自留地、自留山等土地的所有权属于谁？
选项：A. 国家所有 B. 城市居民所有 C. 农村居民所有 D. 集体所有
答案：D

49. 任何组织或者个人使用土地都必须合理地利用土地。下列哪种做法不属于合理利用土地？
选项：A. 矿产资源开采 B. 农作物种植 C. 整理建设房屋 D. 垃圾堆放
答案：D

50. 个体经济、私营经济等非公有制经济在社会主义市场经济中的地位是？
选项：A. 重要组成部分    B. 不重要的组成部分    C. 理论上的组成部分，但并不实际存在    D. 并不属于市场经济的范畴
答案：A

51. 国家对非公有制经济的态度是？
选项：A. 直接打压和管理    B. 保护合法权利和利益    C. 只支持国有企业的发展    D. 不加理会
答案：B

52. 国家对非公有制经济的监督和管理是？
选项：A. 国家并没有权利进行监督和管理    B. 只进行名义上的监督和管理    C. 依法实行监督和管理    D. 不进行监督和管理
答案：C

53. 国家对非公有制经济的发展是？
选项：A. 没有任何支持和规划    B. 仅仅提供一些表面支持，实际上并不重视发展    C. 鼓励、支持和引导    D. 无法进行规划和管理
答案：C

54. 下列哪项不是国家对非公有制经济的保护内容？
选项：A. 保护其合法权利和利益    B. 对非公有制企业进行强制兼并    C. 维护竞争公平    D. 保护知识产权
答案：B

55. 宪法规定社会主义的公共财产是
选项：A. 可以私有化的  B. 不能私有化的 C. 可以出售的 D. 可以随意使用的
答案：B

56. 根据宪法，国家对社会主义的公共财产的态度是
选项：A. 不关心 B. 贬低 C. 支持和保护 D. 不予承认
答案：C

57. 宪法禁止任何组织或个人使用什么手段侵占或破坏国家的和集体的财产？
选项：A. 手腕 B. 武力 C. 诈骗 D. 一切手段
答案：D

58. 宪法将什么看作是“神圣不可侵犯”的？
选项：A. 个人自由权利 B. 社会主义公共财产 C. 政府行政机构 D. 职业教育权利
答案：B

59. 根据宪法，哪些组织或个人可以侵占或者破坏国家和集体的财产？
选项：A. 国际组织 B. 个人且只有在特定情况下 C. 任何组织或个人都不能这样做 D. 国内政治团体
答案：C

60. 根据宪法，国家可以对公民的私有财产进行哪些操作？
选项：A. 征收或征用，并给予补偿 B. 随意没收私有财产 C. 拍卖私有财产给他人 D. 直接将私有财产变为国有财产
答案：A

61. 根据宪法，国家保护公民的私有财产权和继承权的规定是哪个？
选项：A. 不受侵犯 B. 仅限于家族内部继承 C. 依据家庭财产情况制定 D. 只在特定情况下保护私有财产
答案：A

62. 国家征收公民的私人财产时，必须进行哪个操作？
选项：A. 征收或征用，并给予补偿 B. 直接没收私人财产 C. 询问公民是否同意征收或征用 D. 直接剥夺公民的私人财产
答案：A

63. 根据宪法规定，哪些情况下国家可以征收公民的私人财产？
选项：A. 公共利益需要 B. 让政府官员变得更加富有 C. 执行特殊行动 D. 无特定情况下都可以征收
答案：A

64. 国家征收公民私人财产时，应该给予哪种形式的补偿？
选项：A. 根据标准支付现金 B. 无需支付补偿 C. 以实物形式返还 D. 根据公民要求支付
答案：A

65. 根据宪法，以下哪项是国家发展经济生产力的有效措施？
选项：A. 倡导浪费，提高消费水平。 B. 推广先进的科学技术，完善经济管理体制和企业经营管理制度。 C. 挑战劳动者压力，提高工作时间。 D. 降低劳动者积极性，减少技术培训机会。
答案：B

66. 根据宪法，以下哪项是国家建立健全保障制度的指导思想？
选项：A. 立足个人利益，妥协集体和国家利益。 B. 先行消费，后行积累。 C. 以不断提高生产效率为目标，促进社会进步。 D. 兼顾国家、集体和个人的利益，实现财富共享。
答案：D

67. 根据宪法，以下哪项是国家对浪费的态度？
选项：A. 支持浪费，提高生活品质。 B. 故意浪费，增加生产成本。 C. 反对浪费，厉行节约。 D. 注重浪费，提高企业效益。
答案：C

68. 根据宪法，以下哪项是国家提高劳动生产率的有效途径？
选项：A. 增加工作强度，压缩工作时间。 B. 消极怠工，不断抗争。 C. 推广先进科学技术，改进劳动组织。 D. 降低工作效率，减少技术培训机会。
答案：C

69. 根据宪法，以下哪项是国家促进人民物质文化生活水平的有效方式？
选项：A. 加大消费力度，缩小积累规模。 B. 采取理财措施，提高投资收益。 C. 充实文化生活，疏导过度消费。 D. 逐步改善人民的物质生活和文化生活，在发展生产的基础上合理安排积累和消费。
答案：D

70. 中国国家实行的经济体制是什么？
选项：A.  资本主义市场经济     B.  社会主义计划经济     C.  自由市场经济     D.  社会主义市场经济
答案：D

71. 国家为了加强经济立法，需要做什么？
选项：A. 完善宏观调控     B. 依法禁止任何组织或者个人扰乱社会经济秩序     C. 实施财政政策     D. 加强军队建设
答案：B

72. 国家为了保持社会经济秩序，可以采取什么措施？
选项：A. 派遣警察进入公司     B. 发布紧急政令     C. 禁止组织罢工活动     D. 依法禁止任何组织或者个人扰乱社会经济秩序
答案：D

73. 宪法规定国家依法禁止任何组织或者个人扰乱社会经济秩序，这是为了达到什么目的？
选项：A.  维护社会和谐     B.  支持企业家精神     C.  降低物价水平     D.  推动社会主义经济发展
答案：A

74. 在宏观调控中，国家需要进行的行为包括哪些？
选项：A.  控制汇率     B.  管制个人储蓄     C.  实现财政收支平衡     D.  加强经济立法
答案：C

75. 国有企业在哪些情况下有权自主经营？
选项：A. 未经法律批准和监督 B. 在法律规定的范围内 C. 仅通过行政管理 D. 独立于国家监管机构的管理
答案：B

76. 国有企业应如何实行民主管理？
选项：A. 只通过职工代表大会 B. 只通过其他形式 C. 通过职工代表大会和其他形式 D. 不应该实行民主管理
答案：C

77. 国有企业在自主经营的基础上应该遵守哪些要求？
选项：A. 应该增加政府控制 B. 应当免除纳税义务 C. 应当尊重企业自主和市场规律 D. 可以随意实行商业活动
答案：C

78. 国有企业在实行民主管理时，代表大会应依靠哪些力量进行监督？
选项：A. 公众舆论 B. 政府领导 C. 所在行业协会和商会 D. 企业内部其他管理机构
答案：A

79. 哪些企业能够享受到宪法中的自主经营权和民主管理权？
选项：A. 仅限于国有企业  B. 国有企业和私营企业都可以 C. 除了国有企业，其他企业都可以 D. 仅限于跨国公司
答案：B

80. 集体经济组织享有什么样的自主权利？
选项：A. 违法自由 B. 经济自由 C. 行政自由 D. 宗教自由
答案：B

81. 集体经济组织如何进行管理？
选项：A. 專制 B. 民主 C. 官方 D. 民间组织
答案：B

82. 集体经济组织在选举管理人员时应符合什么法律法规？
选项：A. 社团法 B. 劳动法 C. 民事法 D. 刑法
答案：A

83. 集体经济组织在决策重大经营管理问题时应遵循哪项法律规定？
选项：A. 劳动法 B. 公司法 C. 政治法 D. 民间法
答案：B

84. 集体经济组织开展经济活动需要满足什么前提条件？
选项：A. 遵纪守法 B. 不受制约 C. 飞燕走雁 D. 映山红花
答案：A

85. 中华人民共和国允许外国企业在中国的投资和经济合作条件是什么？
选项：A. 遵守外国的法律 B. 遵守中华人民共和国的法律 C. 遵守双方的法律 D. 只需遵守中华人民共和国的税收规定和劳动法
答案：B

86. 在外国企业和其他经济组织在中国境内投资做生意时，它们享有什么权利和利益？
选项：A. 只享有中华人民共和国法律赋予的权利和利益 B. 按照外国企业的所在国法律所赋予的权利和利益 C. 根据自己的喜好选择地区和行业 D. 只享有税收和环保减免等方面的优惠政策
答案：A

87. 在中国境内的外国企业必须遵守哪个的法律？
选项：A. 仅遵守自己所在国的法律 B. 必须遵守中华人民共和国的法律 C. 可以根据自己的规章制度自行制定规则 D. 只需遵守中华人民共和国的税收规定
答案：B

88. 中外合资经营的企业也必须遵守哪个国家的法律？
选项：A. 只需遵守外国所在国法律 B. 必须遵守中华人民共和国的法律 C. 可以根据国际惯例来制定法律规定 D. 只需遵守中华人民共和国的劳动法规
答案：B

89. 为了保护外国公司的合法权益，中华人民共和国采取了什么措施？
选项：A. 不保护任何外国公司的权益 B. 只对某些发达国家的公司提供法律保护 C. 对所有遵守中华人民共和国法律的外国公司的权益进行维护 D. 只为政府合作推行的外国公司提供保护
答案：C

90. 根据宪法规定，国家应当发展各种教育设施，以下哪个不是国家应当发展的？
选项：选项A：发展国际教育 选项B：扫除文盲 选项C：发展职业教育 选项D：发展学前教育
答案：A

91. 宪法规定，国家应当普及初等义务教育，以下哪个年龄段的人群必须接受初等义务教育？
选项：选项A：3-6岁 选项B：6-15岁 选项C：15-18岁 选项D：18-22岁
答案：B

92. 根据宪法规定，国家应当发展中等教育，以下哪个不属于中等教育范畴？
选项：选项A：小学教育 选项B：初中教育 选项C：高中教育 选项D：职业中学教育
答案：A

93. 根据宪法规定，国家应当发展高等教育，以下哪个不是高等教育的形式？
选项：选项A：本科教育 选项B：硕士研究生教育 选项C：博士研究生教育 选项D：中等专业学校教育
答案：D

94. 宪法规定，国家应当推广全国通用的普通话，以下哪个语言不能成为全国通用的普通话？
选项：选项A：英语 选项B：法语 选项C：韩语 选项D：汉语
答案：D

95. 宪法规定国家发展自然科学和社会科学事业的目的是什么？
选项：A. 增加国家的知名度 B. 促进社会主义现代化建设 C. 科学家得到更多荣誉和奖金 D. 提高国家对科学技术的储备和应用水平
答案：D

96. 宪法要求普及科学和技术知识的目的是什么？
选项：A. 提高公民素质和文明程度 B. 提高公民理解学科的能力 C. 提高公民对高科技产品的熟练使用能力 D. 促进经济发展
答案：A

97. 奖励科学研究成果和技术发明创造是为了什么？
选项：A. 激励科学家和技术人员在学术和技术领域上的积极性 B. 增加国家在国际上的竞争力 C. 使科学家和技术人员获得更高的社会威望 D. 提高科研成果的实际应用效果
答案：A

98. 对于科学研究成果和技术发明创造的奖励，宪法强调什么？
选项：A. 凭个人功劳评判奖励 B. 确保公正、公平、公开的原则 C. 确保奖金数额高 D. 只奖励国产，不奖励引进的科技成果
答案：B

99. 国家支持自然科学和社会科学事业的过程中，需要注意什么？
选项：A. 要遵守科学研究的伦理和规范 B. 不需要考虑科学的道德和伦理问题 C. 只有伦理符合国情的科技才能得到政府认可支持 D. 不管伦理和规范标准如何，只要有利于国家发展就可以得到政治支持
答案：A

100. 根据宪法规定，国家发展医疗卫生事业的目的是什么？
选项：A. 帮助医药公司盈利    B. 促进传统医药的发展    C. 保护人民健康    D. 扩大医生的职业范围
答案：C

101. 宪法规定，国家支持农村集体经济组织、国家企业事业组织和街道组织开展各种医疗卫生设施以及_______。
选项：A. 改革医疗体制    B. 发展现代医药    C. 推广传统医药    D. 改善城市居民健康水平
答案：B

102. 除了发展现代医药和传统医药外，宪法还规定国家鼓励并支持开展什么活动以保障人民健康？
选项：A. 保险理赔    B. 环境治理    C. 居民疏散演练    D. 群众性的卫生活动
答案：D

103. 宪法规定，国家应当发展体育事业，为此开展_______。
选项：A. 专业体育赛事    B. 群众性的体育活动    C. 肢体残疾人运动    D. 校园田径比赛
答案：B

104. 宪法规定，发展体育事业的目的是什么？
选项：A. 提高国家的奥运奖牌数    B. 提高全民健康水平    C. 反对体育比赛的商业化    D. 增加体育明星的知名度
答案：B

105. 国家保护哪些历史文化遗产？
选项：A. 现代文化建筑    B. 自然景观    C. 工业遗址    D. 名胜古迹、珍贵文物和其他重要历史文化遗产
答案：D

106. 国家鼓励开展哪些文化活动？
选项：A. 只限于专业性的文化活动    B. 只限于展示当代文化的活动    C. 群众性的文化活动    D. 只限于境外文化交流活动
答案：C

107. 国家的文化事业服务于谁？
选项：A. 私人机构    B. 公务员    C. 政府官员    D. 人民和社会主义
答案：D

108. 国家对哪些事业进行保护？
选项：A. 计算机科技产业    B. 生物技术产业    C. 文学艺术事业、新闻广播电视事业、出版发行事业、图书馆博物馆文化馆和其他文化事业    D. 化学工业
答案：C

109. 国家保护重要历史文化遗产的意义在于什么？
选项：A. 满足开发商的需求    B. 保证文化产业的健康发展    C. 保障文化遗产不受遗失和破坏    D. 珍视私人物产
答案：C

110. 根据宪法，国家应该怎样处理专业人才的问题？
选项：A. 不需要培养专业人才 B. 只培养一些专业人才 C. 培养各种专业人才 D. 建立更多高校，培养更多的知识分子
答案：C

111. 宪法规定为什么目的要扩大知识分子的队伍？
选项：A. 增加社会负担 B. 减少失业率 C. 为社会主义现代化建设提供源源不断的人才支撑 D. 维持现状
答案：C

112. 宪法规定如何创造条件充分发挥知识分子在社会主义现代化建设中的作用？
选项：A. 减少知识分子的待遇 B. 创造有利的工作环境和广泛的发展空间 C. 限制知识分子的活动领域 D. 减少知识分子的参与权利
答案：B

113. 宪法规定知识分子在社会主义现代化建设中的作用是什么？
选项：A. 参与建设工作 B. 充当监理员 C. 保障现代化建设的推进 D. 故意刁难和妨碍建设工作
答案：C

114. 为实现宪法规定的各项任务，国家应该怎样处理知识分子的问题？
选项：A. 忽视知识分子对现代化建设的贡献 B. 优先安排知识分子的工作和生活条件 C. 限制知识分子的选择和自主权 D. 没有特殊对待
答案：B

115. 国家通过以下哪些途径加强社会主义精神文明的建设？
选项：A. 制定和执行各种守则、公约 B. 实行经济市场化改革 C. 推广和实行多元文化 D. 实施国际交流与合作
答案：A

116. 国家倡导的社会主义核心价值观是什么？
选项：A. 家庭美德、爱民忧民 B. 爱国敬业、合作共赢 C. 公平正义、诚实守信 D. 民主法制、自由人权
答案：B

117. 在人民中进行哪些教育是国家的一项重要任务？
选项：A. 辩证唯物主义和历史唯物主义的教育 B. 反对主旋律的、强权的思想 C. 讲解资本主义和封建主义的有害性 D. 提倡传统文化和道德伦理
答案：A

118. 国家加强社会主义精神文明建设的目的是什么？
选项：A. 实现文化多元化 B. 保障人民基本权利 C. 增强国家软实力 D. 推进社会主义经济建设
答案：C

119. 国家应该反对哪些思想？
选项：A. 种族主义、排外主义等极端思想 B. 传统文化、传统美德等传统思想 C. 合法合规的市场经济思想 D. 国际主义、共产主义等宣扬平等和公正的思想
答案：A

120. 根据宪法的规定，国家推行计划生育的目的是什么？
选项：A. 有效控制人口数量，减轻社会负担 B. 保障人民的生育权益 C. 防止过度出生导致资源匮乏 D. 促进人口结构优化和青少年成长健康
答案：A

121. 计划生育对于哪些人适用？
选项：A. 任何人均必须遵守计划生育政策 B. 无籍人口不受计划生育政策限制 C. 农村人口比城市人口规定计划更加灵活 D. 须遵循当地的计划生育政策和年龄、婚育等条件
答案：D

122. 在计划生育的实施中，国家保障人民的哪些权利？
选项：A. 保障人民的计划生育自由，不得强制绝育或堕胎 B. 对于不遵守计划生育政策的人员进行惩罚 C. 保障计划生育期间女职工的休假权利 D. 对于只生育一个孩子的家庭进行优惠政策
答案：A

123. 计划生育政策的落实由哪些机构负责？
选项：A. 国家计生委、国务院人口计生办 B. 国家卫生健康委员会 C. 中央纪委、监察委员会 D. 国家发展和改革委员会
答案：A

124. 在计划生育政策下，家庭出现重大异常情况时，可以如何申请生育许可证？
选项：A. 原则上不得申请 B. 经过省市计划生育委员会审批同意后可申请 C. 只需向当地计生办递交材料即可 D. 由计生办向家庭发放
答案：B

125. 宪法规定，国家应该做到的有哪些？
选项：A. 保护文物和历史遗迹 B. 维护国家独立，统一和领土完整 C. 保护和改善生活环境和生态环境，防治污染和其他公害 D. 保护少数民族的合法权益
答案：C

126. 国家对于植树造林的态度是怎么样的？
选项：A. 没有态度 B. 不赞成植树造林 C. 不反对植树造林 D. 反对植树造林
答案：C

127. 植树造林为什么在宪法中被提及？
选项：A. 植树造林可以保护古建筑 B. 植树造林可以保护野生动物 C. 植树造林可以保护林木 D. 植树造林可以保护新建筑
答案：C

128. 国家保护和改善生态环境的一个方法是什么？
选项：A. 在江河湖泊里倒垃圾 B. 大量采伐山林 C. 大力开展治理沙漠化行动 D. 鼓励植树造林
答案：D

129. 国家对于污染和公害的基本态度是什么？
选项：A. 允许污染和公害的产生 B. 使用污染和公害的产物无害化处理 C. 鼓励生产健康环保的产品 D. 防治污染和其他公害
答案：D

130. 国家机关和国家工作人员应该实行哪些制度来提高工作质量和工作效率？
选项：A. 多听取领导的指示 B. 实行精简的原则、工作责任制、培训和考核制度 C. 增加工作人员的数量 D. 加强内部纪律管理
答案：B

131. 依靠谁的支持是国家机关和国家工作人员的义务？
选项：A. 国家的支持 B. 领导的支持 C. 人民的支持 D. 媒体的支持
答案：C

132. 国家工作人员就职时必须进行什么宣誓？
选项：A. 称誉领袖和政府的工作 B. 致敬祖国和人民的辉煌历史 C. 承诺全心全意为人民服务，维护宪法法律权威 D. 祈求能够在工作中得到提高和晋升
答案：C

133. 国家机关和国家工作人员应该做哪些事情来保持和人民密切联系？
选项：A. 参加派对和社交活动 B. 经常听取大众的建议 C. 提高政府效率来满足大家的需要 D. 减少与公众的接触
答案：B

134. 国家机关和国家工作人员应该反对哪种不良现象？
选项：A. 水土流失 B. 公共卫生问题 C. 经济萎缩 D. 官僚主义
答案：D

135. 依据宪法，国家有哪些职责？
选项：A. 维护社会秩序，镇压犯罪活动，惩罚犯罪分子 B. 维护社会秩序，制裁危害社会治安的活动，改造犯罪分子 C. 维护社会秩序，镇压叛国和其他危害国家安全的犯罪活动，制裁危害社会治安、破坏社会主义经济和其他犯罪的活动，惩办和改造犯罪分子 D. 维护社会主义经济，镇压叛国和其他危害国家安全的犯罪活动，制裁危害社会治安、破坏社会文明和其他犯罪的活动，惩办和改造犯罪分子
答案：C

136. 国家有何职权可以处罚犯罪行为？
选项：A. 镇压叛国和其他危害国家安全的犯罪活动 B. 制裁危害社会治安的活动 C. 惩罚和改造犯罪分子 D. 以上全部
答案：D

137. 犯罪分子应该接受哪些措施？
选项：A. 惩办和改造 B. 镇压和制裁 C. 维护社会秩序和经济发展 D. 以上均可
答案：A

138. 国家有何职责与破坏社会主义经济有关？
选项：A. 维护社会治安 B. 镇压叛国和其他危害国家安全的犯罪活动 C. 制裁危害社会治安的活动 D. 制裁破坏社会主义经济的活动
答案：D

139. 犯罪分子应该先受到的是何种措施？
选项：A. 镇压和惩罚 B. 惩罚和改造 C. 镇压和制裁 D. 先制裁后惩罚
答案：B

140. 中华人民共和国武装力量的任务是什么？
选项：A. 维护领土完整和国内稳定 B. 参加国外维和行动 C. 打击国内恐怖主义 D. 执行政府的指令
答案：A

141. 国家加强武装力量的建设目标是什么？
选项：A. 维护国家安全和稳定 B. 扩大国家影响力 C. 购买尖端武器装备 D. 加强国际合作
答案：A

142. 中华人民共和国军队的任务之一是什么？
选项：A. 维护国际和平 B. 保卫祖国和人民的和平劳动 C. 接受人民委托进行选举 D. 执行政府的政策法规
答案：B

143. 国家加强武装力量的建设要求是什么？
选项：A. 只注重数量方面的增长 B. 加强军民融合 C. 撤军减少开支 D. 不注重现代化建设
答案：B

144. 中华人民共和国军队的性质是什么？
选项：A. 政府专属力量 B. 民间组织力量 C. 企事业单位自备武装力量 D. 属于人民的武装力量
答案：D

145. 以下哪个行政区划在自治地方中？
选项：A. 省  B. 直辖市  C. 自治县  D. 县
答案：C

146. 乡、民族乡、镇属于哪个行政区划？
选项：A. 市  B. 自治州  C. 省  D. 县
答案：D

147. 以下哪些行政区划属于直辖市？
选项：A. 区和县  B. 县和市  C. 市和自治县  D. 镇和乡
答案：A

148. 下列哪个选项中的行政区划不属于民族自治地方？
选项：A. 自治县  B. 自治州  C. 省 D. 市
答案：C

149. 自治州包括以下哪些行政区划？
选项：A. 县、市 B. 自治县、市 C. 所有自治地方的行政区划 D. 县、自治县、市
答案：D

150. 什么时候国家会设立特别行政区？
选项：A. 恰好有一个地方想要成为特别行政区    B. 在国家判断需要时    C. 在全国人民代表大会要求时    D. 没有特定的时候
答案：B

151. 特别行政区内的制度由谁制定？
选项：A. 当地政府    B. 中央政府    C. 特别行政区政府    D. 全国人民代表大会
答案：D

152. 国家设立特别行政区的条件是什么？
选项：A. 当地经济特别发达    B. 当地有丰富的自然资源    C. 当地有极高的人口密度    D. 当地情况需要
答案：D

153. 设立特别行政区的制度根据什么规定？
选项：A. 根据特别行政区政府的意见    B. 根据中央政府的意见    C. 根据全国人民代表大会的法律规定    D. 根据当地人民的需要
答案：C

154. 设立特别行政区后，特别行政区的制度会按照什么情况制定？
选项：A. 按照特别行政区政府的意见    B. 按照中央政府的意见    C. 按照特别行政区居民的意见    D. 按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定
答案：D

155. 根据宪法规定，中国境内的外国人必须遵守哪个国家的法律？
选项：A. 外国人的本国法律  B. 中华人民共和国的法律  C. 签证颁发国的法律  D. 随意选择的任何国家的法律
答案：B

156. 宪法规定哪个国家可以给予因政治原因要求避难的外国人受庇护的权利？
选项：A. 只有西方国家  B. 只有经济强国  C. 任何国家  D. 中华人民共和国
答案：D

157. 根据宪法规定，中华人民共和国保护外国人的什么合法权利和利益？
选项：A. 只保护外国人的基本人权  B. 只保护外国人的财产权利  C. 只保护外国人的通信自由  D. 保护外国人的一切合法权利和利益
答案：D

158. 哪些外国人可以受到中国政府的保护？
选项：A. 所有外国人均可受到中国政府的保护  B. 不包括出于经济目的在中国境内的外国人  C. 只包括出于政治原因要求避难的外国人  D. 只包括来中国旅游的外国人
答案：C

159. 根据宪法规定，外国人在中国境内的活动必须符合什么要求？
选项：A. 只要遵守本国法律  B. 只要不危害中国国家安全  C. 必须遵守中华人民共和国的法律  D. 必须遵守东亚国家法律
答案：C

160. 下面哪项陈述是正确的？
选项：A. 凡党员及其亲属都是中华人民共和国公民。 B. 只有持有中国籍的人才是中华人民共和国公民。 C. 只有中国籍为唯一国籍的人才是中华人民共和国公民。 D. 除中国籍外还可持有其他国籍，但必须是中华人民共和国公民。
答案：B

161. 在法律面前，中华人民共和国公民是怎样的？
选项：A. 有钱的公民比没钱的公民更平等。 B. 在法律面前，中国籍的外国人与中国籍公民一样平等。 C. 各地区的中国籍公民在法律面前不一律平等。 D. 中华人民共和国公民在法律面前一律平等。
答案：D

162. 国家对待人权的态度是哪一种？
选项：A. 不重视人权。 B. 只尊重自己的人权，不尊重他国人权。 C. 不尊重人权。 D. 国家尊重和保障人权。
答案：D

163. 哪些人享有宪法和法律规定赋予的权利？
选项：A. 任何人，不分性别、教育程度、或者俱乐部会员身份。 B. 中国籍公民，不分性别、年龄、或者宗教信仰。 C. 除外国人以外的任何人，不分年龄和职业。 D. 任何公民，不分民族、种族、性别、职业和宗教信仰，同时必须履行相关义务。
答案：D

164. 根据宪法规定，公民享有哪些权利同时也需履行哪些义务？
选项：A. 公民不仅享有言论、出版、集会、游行、示威、结社的自由权利，而且有权拒绝被采访；公民必须履行爱国、学习、工作、纳税、履行军事义务的义务。 B. 公民享有言论、出版、集会、游行、示威、结社等自由和权利，同时也要履行爱国、学习、工作、参加国防和义务教育的义务。 C. 公民享有劳动、知识、文化、教育自由选择、医疗、健康、福利等权利，同时应当積極贊助推争民主、法治、平等、公正、廉洁、诚信、环境保护等义务。 D. 公民不仅享有房屋、食品、饮料、交通、旅游等物权，而且有权利拒绝参加国防；公民必须履行税务、学习、工作和家庭责任相关的义务。
答案：B

165. 根据宪法规定，年满18周岁的公民是否享有选举权和被选举权？
选项：A. 不是所有的公民 B. 除了财产状况较差的公民 C. 所有的公民 D. 只有教育程度较高的公民
答案：C

166. 根据宪法规定，哪些人不享有选举权和被选举权？
选项：A. 年满18周岁的公民 B. 财产状况较差的公民 C. 被剥夺政治权利的人 D. 所有的公民
答案：C

167. 除被剥夺政治权利的人外，享有选举权和被选举权的公民是否有限制条件？
选项：A. 有 B. 没有 C. 只有在种族和性别方面存在限制条件 D. 只有在宗教信仰和职业方面存在限制条件
答案：B

168. 根据宪法规定，被剥夺政治权利的人是否有选举权和被选举权？
选项：A. 是 B. 否 C. 需要在法律允许范围内酌情考虑 D. 只有在某些特定情况下有
答案：B

169. 对于具有选举权的公民，他们在选举过程中是否存在种族、性别以及其他方面的歧视？
选项：A. 存在 B. 充分尊重和保障 C. 只在个别地区存在 D. 只在某些职位上存在
答案：B

170. 根据宪法中的规定，中国公民有哪些自由权利？
选项：A.信仰自由  B.住房自由  C.婚姻自由  D.言论自由
答案：D

171. 宪法规定公民享有哪些自由？
选项：A.工作自由  B.聚会自由  C.信仰自由  D.婚姻自由
答案：B

172. 根据宪法规定，公民有哪些权利？
选项：A.会议权  B.放弃权  C.结社权  D.拥枪权
答案：C

173. 宪法规定，公民能通过哪些方式行使其自由权利？
选项：A.示爱  B.结婚  C.游泳  D.集会
答案：D

174. 在宪法中，公民的哪些自由是受保护的？
选项：A.购物自由  B.言论自由  C.旅游自由  D.住房自由
答案：B

175. 根据宪法中的规定，以下哪项活动是不被允许的？
选项：A. 利用宗教进行破坏社会秩序 B. 妨碍国家教育制度的活动 C. 支配宗教团体和宗教事务的外国势力 D. 打砸抢烧等暴力行为
答案：D

176. 根据宪法中的规定，宗教团体和宗教事务是否受外国势力的支配？
选项：A. 是 B. 否 C. 部分是部分否 D. 还没有规定
答案：B

177. 根据宪法中的规定，是否允许国家机关强制公民信仰宗教或不信仰宗教？
选项：A. 允许 B. 不允许 C. 还没有规定 D. 部分允许部分不允许
答案：B

178. 根据宪法中的规定，国家对什么类型的宗教活动提供保护？
选项：A. 非法宗教活动 B. 激进的宗教活动 C. 正常的宗教活动 D. 离经叛道的宗教活动
答案：C

179. 根据宪法中的规定，是否允许有人利用宗教进行活动，损害公民身体健康？
选项：A. 允许 B. 不允许 C. 部分允许部分不允许 D. 还没有规定
答案：B

180. 中华人民共和国宪法中规定了哪些公民的权利？
选项：A. 宗教信仰自由 B. 经济自由 C. 人身自由不受侵犯 D. 言论自由
答案：C

181. 什么情况下可以对公民进行逮捕？
选项：A. 公民怀疑犯罪 B. 公民拒不配合解决案件 C. 维护社会稳定需要 D. 公民无需经人民检察院批准或决定或人民法院决定
答案：D

182. 以下哪项不属于中华人民共和国公民人身自由的保障？
选项：A. 禁止非法搜查公民的身体 B. 禁止任何公民逮捕 C. 禁止以其他方法非法剥夺或限制公民的人身自由 D. 禁止非法拘禁
答案：B

183. 中华人民共和国公民的人身自由保障标准是什么？
选项：A. 经常受到保障 B. 不怕受侵犯 C. 不会有任何干扰 D. 不受侵犯
答案：D

184. 宪法规定会侵犯公民人身自由的行为是什么？
选项：A. 剥夺公民的言论自由 B. 非法搜索公民财物 C. 将公民关进小黑屋 D. 以合法手段对公民逮捕
答案：C

185. 以下哪个行为严重侵犯了公民的人格尊严？
选项：A. 对公民进行侮辱 B. 对公民进行谴责 C. 对公民进行批评 D. 对公民进行建议
答案：A

186. 根据宪法规定，禁止以下哪种行为对公民进行陷害？
选项：A. 举报对方犯罪行为 B. 对对方进行中伤诽谤 C. 进行反腐斗争 D. 进行正义维护
答案：B

187. 宪法规定禁止对公民进行的哪种诬告行为？
选项：A. 普遍性的指责 B. 无依据的指责 C. 有事实根据的指责 D. 对公民提出的建议
答案：B

188. 宪法规定的禁止对公民进行的侮辱行为指的是？
选项：A. 对人身或尊严进行攻击的行为 B. 对财产进行侵犯的行为 C. 对头发进行砍削的行为 D. 对物品进行破坏或偷盗的行为
答案：A

189. 根据宪法规定，公民的人格尊严应该获得哪种待遇？
选项：A. 完全尊重和保护 B. 轻视和侮辱 C. 根据身份差别进行待遇区别 D. 根据工作岗位进行待遇区别
答案：A

190. 中华人民共和国公民的住宅是否受到保护？
选项：A. 是 B. 否 C. 有条件的保护 D. 仅限于城市地区保护
答案：A

191. 下列哪项行为不属于非法搜查和非法侵入公民住宅？
选项：A. 未经居民同意强行进入他人住宅 B. 在没有搜索令的情况下把居民的住宅搜出来 C. 用暴力把居民赶出住宅 D. 经居民同意后进入他人住宅进行搜查
答案：D

192. 如果有人非法侵入他人住宅，受害人可以采取什么措施？
选项：A. 直接采取武力进行反击 B. 报警，由警方处理 C. 采取私人报复 D. 自行解决问题
答案：B

193. 对于非法搜查或非法侵入公民住宅的行为，行为人将受到什么处罚？
选项：A. 不会受到任何处罚 B. 根据情节轻重受到行政处罚 C. 可能触犯刑法，会受到刑事处罚 D. 受到社会谴责但不会受到法律制裁
答案：C

194. 公民的住宅受到保护，但这并不包括以下哪种情况？
选项：A. 出现紧急情况需要由公安机关依法采取强制措施进入 B. 住宅内藏有严重危害人民安全的物品或者违禁物品 C. 被授权的检察机关对居民住宅进行搜查 D. 私人依法进行调查，逐户走访了解情况
答案：A

195. 什么情况下可以对通信进行检查？
选项：A. 国防需要 B. 经济利益 C. 国家安全或追查刑事犯罪的需要 D. 社会稳定
答案：C

196. 谁可以对通信进行检查？
选项：A. 公众 B. 政府部门 C. 个人 D. 私人公司
答案：B

197. 何时可以侵犯公民的通信自由和通信秘密？
选项：A. 国家需要 B. 经济发展 C. 社会安全 D. 没有任何理由可以侵犯
答案：D

198. 通信自由和通信秘密的保护由谁来承担？
选项：A. 国家 B. 个人 C. 组织 D. 法律
答案：D

199. 什么是对通信自由和通信秘密的侵犯？
选项：A. 打电话 B. 发短信 C. 监听 D. 使用社交媒体
答案：C

200. 根据宪法规定，公民对于任何国家机关和国家工作人员的什么行为有提出批评和建议的权利？
选项：A. 合法行为 B. 违法失职行为 C. 个人私事 D. 行政命令
答案：B

201. 根据宪法规定，公民对于任何国家机关和国家工作人员的违法失职行为，有哪些权利？
选项：A. 提出申诉、控告或者检举的权利 B. 先私下解决，再提出申诉等权利 C. 找人帮忙解决，不需要提出申诉等权利 D. 直接起诉，不需要提出申诉等权利
答案：A

202. 根据宪法规定，公民对于公民的申诉、控告或者检举，有关国家机关应该负责处理，必须做到什么？
选项：A. 保持沉默 B. 指责公民 C. 查清事实 D. 毫不理睬
答案：C

203. 根据宪法规定，任何人不得压制和打击报复，这是为了保障公民的哪些权利？
选项：A. 提出批评和建议的权利 B. 向有关国家机关提出申诉、控告或者检举的权利 C. 受到损失而取得赔偿的权利 D. 所有公民的权利
答案：D

204. 根据宪法规定，因国家机关和国家工作人员侵犯公民权利而受到损失的人，有哪些权利？
选项：A. 要求维权组织解决 B. 要求与有关国家机关私下解决 C. 要求与有关国家机关协商解决 D. 依照法律规定取得赔偿的权利
答案：D

205. 中华人民共和国公民的劳动是一种__________。
选项：A. 无需履行的义务 B. 个人自由 C. 光荣职责 D. 理所当然的权利
答案：C

206. 国有企业和城乡集体经济组织的劳动者应该以什么态度对待自己的劳动？
选项：A. 鄙视劳动 B. 不重视劳动 C. 以国家主人翁的态度对待劳动 D. 以消极抵制的态度对待劳动
答案：C

207. 国家对就业前的公民进行什么必要的培训？
选项：A. 家庭教育 B. 必要的劳动就业训练 C. 兴趣培训 D. 品德培养
答案：B

208. 国家提倡社会主义劳动竞赛的目的是什么？
选项：A. 赚更多钱 B. 发挥个人优势 C. 提高全民素质 D. 激励劳动模范和先进工作者
答案：D

209. 公民进行义务劳动的行为是否受到国家鼓励？
选项：A. 是 B. 否 C. 未明文规定 D. 与国家无关
答案：A

210. 什么是中华人民共和国劳动者的权利？
选项：A. 有收入的权利 B. 有休息的权利 C. 有协商的权利 D. 有辞职的权利
答案：B

211. 国家应该做什么以便发展劳动者的休息和休养设施？
选项：A. 减少劳动者的工资 B. 加大劳动者的工作压力 C. 规定职工的工作时间和休假制度 D. 废除法定节假日
答案：C

212. 中国的职工应该如何安排自己的休假？
选项：A. 根据公司规定随意请假 B. 只能在法定节假日请假 C. 自由裁量请假时间 D. 按照规定的休假制度请假
答案：D

213. 国家规定的职工工作时间不可超过多少小时/天？
选项：A. 8小时 B. 10小时 C. 12小时 D. 14小时
答案：A

214. 休息制度的规定适用于谁？
选项：A. 全部居民 B. 仅限农民工 C. 适用于所有劳动者 D. 仅限政府工作人员
答案：C

215. 哪些人会受到国家和社会的保障？
选项：A. 退休人员  B. 工作人员  C. 企业领导人  D. 大学生
答案：A

216. 哪一种组织的职工享有退休制度？
选项：A. 企业事业组织  B. 青年团体  C. 教育机构  D. 媒体机构
答案：A

217. 退休制度由什么来规定实施？
选项：A. 国家政府  B. 工作人员自己  C. 企业领导  D. 社会组织
答案：A

218. 哪种人可以享有国家和社会的保障？
选项：A. 退休人员  B. 大学生  C. 在职职员  D. 劳动者
答案：A

219. 职工和工作人员的哪一种制度受到保障？
选项：A. 退休制度  B. 绩效考核制度  C. 待遇制度  D. 根据等级分配的制度
答案：A

220. 以下哪项权利是中华人民共和国公民在年老、疾病或者丧失劳动能力的情况下可以从国家和社会获得的？
选项：A. 参军入伍 B. 接受奖励 C. 获得物质帮助 D. 参与选举
答案：C

221. 以下哪些社会事业是中华人民共和国国家应当为公民发展提供的？
选项：A. 教育 B. 健身 C. 地产 D. 超市
答案：A

222. 中华人民共和国国家和社会应该保障以下哪些人的生活？
选项：A. 外籍人士 B. 学生 C. 民营企业家 D. 残废军人
答案：D

223. 中华人民共和国国家和社会应该帮助安排以下哪些公民的劳动、生活和教育？
选项：A. 成年人 B. 儿童 C. 访客 D. 盲、聋、哑和其他有残疾的公民
答案：D

224. 中华人民共和国国家应该给予以下哪些人优待？
选项：A. 医生 B. 艺人 C. 军人家属 D. 园艺师
答案：C

225. 以下哪项是关于中华人民共和国公民教育权利的正确表述？
选项：A. 公民只有义务去上学而没有获得教育的权利。 B. 公民可以选择去上学或者不上学。 C. 公民有获得教育的权利和上学的义务。 D. 公民不需要获得教育或者上学。
答案：C

226. 以下哪项是关于国家培养青年的正确表述？
选项：A. 国家只关注青年的品德发展，而非其他方面的发展。 B. 国家只关注青年的智力发展，而非其他方面的发展。 C. 国家只关注青年的体质发展，而非其他方面的发展。 D. 国家关注青年、少年、儿童在品德、智力、体质等方面全面发展。
答案：D

227. 下列哪项属于国家培养青年的具体措施？
选项：A. 没有义务让青年接受培训。 B. 经济贫困家庭的青年可以不接受培训。 C. 鼓励义务教育阶段的学生参加社会实践。 D. 国家不提供任何形式的关于青年培养的措施。
答案：C

228. 关于中华人民共和国公民的教育义务，以下哪项是错误的？
选项：A. 中国公民必须完成九年义务教育。 B. 公民在完成义务教育之后，可以自由选择是否继续接受高中或者大学教育。 C. 公民在完成义务教育之后，可以选择出国留学，而非接受国内教育。 D. 公民在完成义务教育之后就不需要再继续接受任何形式的教育。
答案：D

229. 以下哪项是对中华人民共和国公民义务教育的定义？
选项：A. 手工制作、工艺技巧等具有实际应用意义的课程。 B. 为期12年的教育课程。 C. 全国人民都必须接受的教育课程，在不同阶段学习不同内容。 D. 面向学前儿童的早教课程。
答案：C

230. 根据宪法规定，中国公民有什么文化活动自由？
选项：A. 干部培训 B. 私人企业运营 C. 科学研究、文学艺术创作和其他文化活动自由 D. 政治运动
答案：C

231. 根据宪法，国家对从事什么工作的公民给予鼓励和帮助？
选项：A. 反抗政府 B. 在海外工作 C. 从事商业活动 D. 从事教育、科学、技术、文学、艺术和其他文化事业的公民的有益于人民的创造性工作
答案：D

232. 根据宪法规定，公民的文化活动必须有什么特点？
选项：A. 只能与国家推崇的观点相同 B. 只有在政府指定的场所允许 C. 必须遵循特定的主题和风格 D. 自由选择和展示个人的想法和创造性
答案：D

233. 宪法对于以下哪些工作的公民给予了特别的鼓励和帮助？
选项：A. 继承家族企业 B. 从事较低地位的工作 C. 做兼职工作 D. 从事教育、科学、技术、文学、艺术和其他文化事业的公民的有益于人民的创造性工作
答案：D

234. 根据宪法规定，如果公民的创造性工作对人民有益，国家将怎样对待？
选项：A. 无视该工作 B. 鼓励和帮助 C. 禁止该工作 D. 责令停止该工作
答案：B

235. 根据宪法，中华人民共和国的妇女享有哪些方面的权利？
选项：A. 仅在经济和社会方面 B. 政治、经济、文化、社会和家庭生活方面 C. 仅在政治和经济方面 D. 仅在社会和家庭生活方面
答案：B

236. 中华人民共和国如何保护妇女的权利和利益？
选项：A. 培养和选拔妇女干部 B. 通过法律和政策保障 C. 仅在经济和社会方面保障 D. 采取暴力手段进行维护
答案：B

237. 中华人民共和国实行哪种男女工作的制度？
选项：A. 男女优先 B. 除特殊行业外男女平等 C. 仅在政治和经济方面男女平等 D. 只有男性才能从事一些行业，女性不行
答案：B

238. 中华人民共和国通过培养和选拔妇女干部来实现什么目的？
选项：A. 提高男女的平等地位 B. 提高国家的经济发展水平 C. 增强民族团结和社会和谐 D. 仅仅是为了政治需要
答案：A

239. 根据宪法，中华人民共和国实现男女同工同酬的目的是什么？
选项：A. 提高妇女的社会地位 B. 减轻家庭负担 C. 增加社会财富 D. 保障男女的平等权利
答案：D

240. 根据《宪法》规定，下列哪一项行为是禁止的？
选项：A. 年轻夫妻未能实行计划生育 B. 父母不给未成年子女好的教育 C. 成年子女拒绝赡养扶助年迈的父母 D. 利用家庭关系虐待老人、妇女和儿童
答案：D

241. 根据《宪法》规定，儿童享有下列哪项权利？
选项：A. 儿童可以自行决定是否接种疫苗 B. 儿童可以选择自己的抚养人 C. 儿童可以自由选择就学地点 D. 儿童受到国家的保护
答案：D

242. 根据《宪法》规定，下列哪一项行为是夫妻双方的义务？
选项：A. 婚后必须立刻生育孩子 B. 夫妻在婚后必须共同赡养父母 C. 夫妻必须携手共同实行计划生育 D. 夫妻未必须实行计划生育
答案：C

243. 根据《宪法》规定，下列哪一项行为违反了老人的权利？
选项：A. 取消老年人的医疗保险 B. 拒绝年长者的社会救助 C. 利用家庭关系虐待老人 D. 对年迈的父母不进行赡养扶助
答案：B

244. 根据《宪法》规定，儿童享有下列哪项义务？
选项：A. 保护老人的合法权益 B. 履行赡养扶助父母的义务 C. 积极参加国家的全民义务劳动 D. 支持家庭计划生育
答案：B

245. 中华人民共和国保护什么人的权利和利益？
选项：A. 美国人     B. 韩国人     C. 日本人     D. 华侨、归侨和侨眷
答案：D

246. 中华人民共和国保护华侨的什么权利和利益？
选项：A. 正当的权利和利益     B. 非法的权利和利益     C. 虚假的权利和利益     D. 政治的权利和利益
答案：A

247. 中华人民共和国保护归侨和侨眷的什么权利和利益？
选项：A. 正当的权利和利益     B. 非法的权利和利益     C. 不确定的权利和利益     D. 政治的权利和利益
答案：A

248. 在中华人民共和国，哪些人的合法权利和利益得到了保护？
选项：A. 贪污犯     B. 赌徒     C. 归侨和侨眷     D. 不良公民
答案：C

249. 保护华侨、归侨和侨眷的权利和利益是中华人民共和国宪法的哪个原则？
选项：A. 依法治国     B. 人民当家作主     C. 民族平等     D. 社会主义基本制度
答案：C

250. 根据宪法规定，公民在行使自由和权利的时候，不得损害以下哪项利益？
选项：A. 国家的利益 B. 社会的利益 C. 集体的利益 D. 个人的利益
答案：D

251. 根据宪法规定，公民在行使自由和权利的时候，不得损害以下哪项权利？
选项：A. 国家的权利 B. 社会的权利 C. 集体的权利 D. 其他公民的合法的自由和权利
答案：D

252. 根据宪法规定，公民在行使自由和权利的时候，不得损害以下哪种关系？
选项：A. 国家与个人的关系 B. 社会与个人的关系 C. 集体与个人的关系 D. 公民与其他公民的关系
答案：C

253. 根据宪法规定，公民在行使自由和权利的时候，不得损害社会的哪些利益？
选项：A. 社会公共安全和团结稳定 B. 社会混乱和不安全 C. 社会利益和社会权益 D. 社会和个人的利益
答案：A

254. 根据宪法规定，以下哪项不是公民在行使自由和权利的时候不得损害的内容？
选项：A. 国家的利益 B. 社会的利益 C. 集体的利益 D. 其他公民的合法的自由和权利
答案：D

255. 下列哪个不是中华人民共和国公民的义务？
选项：A. 维护国家的统一 B. 维护全国各民族的团结 C. 维护国家的稳定 D. 维护国家的安全
答案：C

256. 中华人民共和国公民有哪些义务？
选项：A. 维护国家的统一和全国各民族团结 B. 维护国家安全和稳定 C. 支持政府的一切行动 D. 坚决抵制异见和批评错误的言论
答案：A

257. 中华人民共和国公民的基本义务是什么？
选项：A. 维护国家的统一和全国各民族团结 B. 服从国家的一切管理 C. 维护国家安全和稳定 D. 保持社会公德与伦理
答案：A

258. 维护国家的统一和全国各民族团结是中华人民共和国公民的基本义务之一，这个义务的原因是？
选项：A. 具有法律效力 B. 因为国家需要社会和谐稳定 C. 因为国家需要统一和强大 D. 因为国家需要民主与法制建设
答案：C

259. 中华人民共和国公民的义务具体包括哪些？
选项：A. 向国家上缴部分财产 B. 参军参警 C. 遵守法律和道德规范 D. 支持反对派
答案：C

260. 根据宪法，中华人民共和国公民应该？
选项：A. 保守国家秘密 B. 违反劳动纪律 C. 徇私舞弊 D. 恐吓他人
答案：A

261. 根据宪法，中华人民共和国公民应该？
选项：A. 阻挠司法程序 B. 非法持有武器 C. 爱护公共财产 D. 有意破坏公共设施
答案：C

262. 根据宪法，中华人民共和国公民应该？
选项：A. 违反交通规则 B. 轻视社会公德 C. 不尊重国家机关 D. 遵守公共秩序
答案：D

263. 根据宪法，中华人民共和国公民应该？
选项：A. 偏私行事 B. 不遵守法律 C. 诽谤他人 D. 尊重社会公德
答案：D

264. 根据宪法，中华人民共和国公民应该？
选项：A. 泄露国家秘密 B. 破坏自然资源 C. 贪污受贿 D. 遵守劳动纪律
答案：D

265. 依据宪法，中华人民共和国公民有哪些义务？
选项：A. 维护祖国安全、荣誉和利益 B. 遵守国家法律法规 C. 负责保护国家文化遗产 D. 承担军事防御责任
答案：A

266. 哪些行为是不被允许的？
选项：A. 保护国家安全 B. 维护祖国的荣誉和利益 C. 不得有危害祖国的安全、荣誉和利益的行为 D. 按照自己的意愿去生活和工作
答案：C

267. 中华人民共和国公民因哪些原因需要承担责任？
选项：A. 违反了国家法律法规 B. 支持国家发展 C. 参与公益活动 D. 任何情况下均不需承担责任
答案：A

268. 哪些是中华人民共和国公民维护国家安全的义务？
选项：A. 参与人民武装力量 B. 组织反对政府的活动 C. 帮助政府维护社会和谐 D. 维护祖国的安全、荣誉和利益
答案：D

269. 哪些是中华人民共和国公民需要遵守的法律规定？
选项：A. 刑法 B. 行政法 C. 宪法 D. 民商法
答案：C

270. 根据《宪法》，以下哪个是中华人民共和国公民的神圣职责？
选项：A. 反对洋奴响应民族复兴号召 B. 维护家庭和谐稳定 C. 爱国爱家 D. 参加救火队伍
答案：A

271. 依照法律服兵役和参加民兵组织是中华人民共和国公民的什么义务？
选项：A. 神圣义务 B. 光荣义务 C. 自觉义务 D. 必要义务
答案：B

272. 以下哪项是宪法规定的公民的义务？
选项：A. 爱护有文化底蕴的古老建筑 B. 在公交车上给老年人让座 C. 义务献血无偿献爱心 D. 守军人荣誉，不退缩，不投降
答案：D

273. 符合法律规定的孝敬父母行为是大家应该做的事情，但不是中华人民共和国公民的义务。以下哪项是宪法规定的公民的义务？
选项：A. 尊重老人等生命权利 B. 坚持科学理性看待事物 C. 爱护大自然珍惜生命 D. 勤劳创造，不断奋斗
答案：A

274. 根据《宪法》，以下哪个不是中华人民共和国公民的光荣义务？
选项：A. 参加必要的国防建设 B. 爱护牢记国家荣誉 C. 为促进人类健康而不懈奋斗 D. 自愿参加爱国和社会公益活动
答案：C

275. 根据宪法，以下哪个是中华人民共和国公民的义务？
选项：A. 参加义务兵役 B. 支持国家安全工作 C. 参选国家领导人 D. 纳税
答案：D

276. 依照宪法规定，哪个人群有纳税义务？
选项：A. 中央政府工作人员 B. 外籍人士 C. 中华人民共和国公民 D. 未满18周岁的人士
答案：C

277. 宪法明确规定公民纳税的义务，这意味着纳税不是：
选项：A. 义务 B. 选择 C. 法律规定 D. 条件
答案：B

278. 根据宪法，公民必须纳税，这是为了：
选项：A. 支持社会事业发展 B. 支持个人消费 C. 增加政府财政收入 D. 支持政治献金
答案：C

279. 在宪法中，纳税义务是公民的：
选项：A. 权利 B. 道德义务 C. 法定义务 D. 政治义务
答案：C

280. 最高国家权力机关是下面哪个？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 中央政府 C. 国家主席 D. 国务院
答案：A

281. 全国人民代表大会的常设机关是哪个？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 国务院 C. 国家主席 D. 最高人民法院
答案：A

282. 下面哪个机关是最高国家权力机关的常设机关？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 中央政府 C. 国务院 D. 中央军委
答案：A

283. 全国人民代表大会的委员在何时进行选举？
选项：A. 选举前两个月 B. 选举前三个月 C. 选举前四个月 D. 选举前五个月
答案：B

284. 全国人民代表大会的代表任期是多少年？
选项：A. 2年 B. 3年 C. 4年 D. 5年
答案：D

285. 谁行使国家立法权？
选项：A. 全国人民代表大会和国务院 B. 全国人民代表大会和最高人民法院 C. 全国人民代表大会和最高人民检察院 D. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会
答案：D

286. 全国人民代表大会常务委员会是否能够行使国家立法权？
选项：A. 是 B. 否 C. 不确定 D. 没有相关规定
答案：A

287. 宪法规定全国人民代表大会行使的主权是什么？
选项：A. 立法权、监督权、任免权、罢免权 B. 立法权、行政权、审判权、监察权 C. 立法权、行政权、司法权、监察权 D. 立法权、审批权、审批权、监督权
答案：A

288. 宪法规定全国人民代表大会应当听取哪些机关、组织的报告？
选项：A. 国务院、最高人民法院、最高人民检察院 B. 全国人民代表大会常务委员会、人民军队、人民警察 C. 人民团体、各民族区域自治机关、特别行政区 D. 中国共产主义青年团、共产主义群众组织、其他统一战线成员
答案：A

289. 全国人民代表大会制定的法律可以授权哪些机关制定具体的法规？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会、国务院、最高人民法院 B. 全国人民代表大会常务委员会、国务院、最高人民检察院 C. 全国人民代表大会常务委员会、中央其他有关机关、地方各级人民代表大会及其常务委员会 D. 全国人民代表大会常务委员会、国务院、地方各级人民政府及其主管部门
答案：C

290. 哪些组成单位可以选出全国人民代表大会代表？
选项：A. 省、自治区、特别行政区和军队 B. 省、市、区和村 C. 省、县、乡和农村 D. 省、城市、街道和社区
答案：A

291. 哪些人可以担任全国人民代表大会代表？
选项：A. 全国公民均可以担任 B. 只有大学毕业生可以担任 C. 中国共产党党员可以担任 D. 省、自治区、特别行政区和军队选出的代表可以担任
答案：D

292. 每个少数民族都应该有多少名额的代表？
选项：A. 2 B. 3 C. 4 D. 5
答案：B

293. 由谁来主持全国人民代表大会的代表选举？
选项：A. 全国人民代表大会主席 B. 全国人民代表大会副主席 C. 全国人民代表大会常务委员会主任 D. 全国人民代表大会秘书长
答案：C

294. 由谁来规定全国人民代表大会代表的名额和代表产生办法？
选项：A. 全国人民代表大会主席团 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院立法机关 D. 中央纪律检查委员会
答案：B

295. 全国人民代表大会每届任期多长时间？
选项：A. 一年 B. 三年 C. 五年 D. 十年
答案：C

296. 全国人民代表大会任期届满前必须完成哪项工作？
选项：A. 调整选举规则 B. 制定新法律 C. 选举下届代表 D. 移交权力
答案：C

297. 哪些情况下可以推迟选举，并延长任期？
选项：A. 常规情况下 B. 道德原因 C. 非常情况下 D. 政治原因
答案：C

298. 在延长的任期结束后，必须完成下届全国人民代表大会代表选举的时间限制是多久？
选项：A. 半年 B. 一年 C. 两年 D. 五年
答案：B

299. 推迟选举是由全国人民代表大会常务委员会的多数票数通过的，其票数需要达到什么要求？
选项：A. 三分之一以上 B. 三分之二以上 C. 一半以上 D. 全体委员会员的同意
答案：B

300. 全国人民代表大会会议的召集和次数由谁负责？
选项：A. 国务院 B. 中央委员会 C. 全国人民代表大会常务委员会 D. 中央军委
答案：C

301. 除每年举行一次的全国人民代表大会会议外，什么情况下可以临时召集会议？
选项：A. 全国人民代表大会主席团认为必要时 B. 全国人民代表大会代表大多数支持时 C. 全国人民代表大会常务委员会认为必要时或有五分之一以上的全国人民代表大会代表提议时 D. 国家主席认为必要时
答案：C

302. 全国人民代表大会举行会议的时候，由谁主持会议？
选项：A. 国家主席 B. 全国人民代表大会主席团 C. 全国人民代表大会常务委员会 D. 全国人民代表大会秘书长
答案：B

303. 全国人民代表大会会议每年举行多少次？
选项：A. 1次 B. 2次 C. 3次 D. 4次
答案：A

304. 提议临时召集全国人民代表大会会议需要多少全国人民代表大会代表的支持？
选项：A. 十分之一以上 B. 三分之一以上 C. 五分之一以上 D. 七分之一以上
答案：C

305. 全国人民代表大会能够行使下列哪项职权？
选项：A. 制定和修改基本的信仰法律 B. 修改反腐败法律 C. 选举中国国家主席 D. 决定地方警察部门领导人选
答案：C

306. 全国人民代表大会能够根据中华人民共和国主席的提名决定下列哪个人选？
选项：A. 审计长 B. 中央军事委员会主席 C. 国务委员 D. 内务部长
答案：C

307. 全国人民代表大会能够审查和批准下列哪个重要报告？
选项：A. 天气预报 B. 新闻传播普及情况汇报 C. 国民经济和社会发展计划的报告 D. 视频游戏的销售情况分析报告
答案：C

308. 全国人民代表大会能够批准哪些的建置？
选项：A. 职业技能提升培训基地 B. 短途旅游区 C. 省、自治区和直辖市 D. 科技创新中心
答案：C

309. 全国人民代表大会能够决定下列哪个问题？
选项：A. 咖啡与茶哪个更受欢迎 B. 网络直播平台的管理措施 C. 我国对外贸易政策的调整方案 D. 地区旅游景点的安排
答案：C

310. 哪些人员可以被全国人民代表大会罢免？
选项：A. 教育部部长 B. 国务院秘书长 C. 中国科学院院长 D. 中华人民共和国主席
答案：D

311. 全国人民代表大会有权罢免下列哪些人员？
选项：A. 最高人民法院法官 B. 省级人民政府副秘书长 C. 国家监察委员会主任 D. 社区居委会主任
答案：C

312. 哪个委员会的主任可以被全国人民代表大会罢免？
选项：A. 全国妇联 B. 全国工商联 C. 全国政协 D. 全国人大
答案：D

313. 下列哪个人员可以被全国人民代表大会罢免？
选项：A. 中华人民共和国国家主席 B. 中华人民共和国中央军委主席 C. 最高人民法院审判长 D. 中华人民共和国国家统计局局长
答案：B

314. 哪个不是被全国人民代表大会罢免的人员？
选项：A. 国务院各部部长 B. 最高人民法院院长 C. 中华人民共和国中央委员会主席 D. 中央军事委员会其他组成人员
答案：C

315. 关于宪法修改的提议人和通过条件，下列说法正确的是：
选项：A. 宪法的修改提议只能由全国人民代表大会常务委员会提出。 B. 宪法的修改提议可以由五分之一以上的全国人民代表大会代表提出。 C. 宪法的修改提议由全国人民代表大会以过半数通过。 D. 宪法的修改提议由全国人民代表大会以全体代表的三分之二以上的多数通过。
答案：D

316. 下列关于法律和其他议案通过条件的说法正确的是：
选项：A.局部法规和规章只需要由全国人民代表大会以过半数通过即可。 B.法律和其他议案只需要由全国人民代表大会以过半数通过即可。 C.法律和其他议案只需要由全国人民代表大会以全体代表的过半数通过即可。 D.法律和其他议案只需要由全国人民代表大会以全体代表的三分之二以上的多数通过即可。
答案：C

317. 如果有五分之一以上的全国人民代表大会代表提出宪法修改提议，需要通过的最低比例是：
选项：A. 全体代表的1/3 B. 全体代表的1/2 C. 全体代表的2/3 D. 全体代表的3/4
答案：C

318. 全国人民代表大会以过半数通过的议案类型包括:
选项：A. 局部法规和规章 B. 法律和其他议案 C. 宪法修改提议 D. 建议
答案：B

319. 没有得到全国人民代表大会通过的法律和其他议案应该：
选项：A. 立即生效 B. 继续在全国人民代表大会讨论 C. 重新草拟 D. 会后提交最高人民法院审查
答案：C

320. 全国人民代表大会常务委员会的组成人员不包括下列哪个职务？
选项：A. 国家行政机关 B. 监察机关 C. 审判机关 D. 检察机关
答案：D

321. 全国人民代表大会常务委员会的组成人员中，应该有适当名额的哪个群体的代表？
选项：A. 红色资本家 B. 香港居民 C. 少数民族 D. 商业精英
答案：C

322. 谁有权选举并罢免全国人民代表大会常务委员会的组成人员？
选项：A. 国务院 B. 法院 C. 议会 D. 全国人民代表大会
答案：D

323. 全国人民代表大会常务委员会由哪些人员组成？
选项：A. 委员长、副委员长、秘书长、委员 B. 主席、副主席、秘书长、委员 C. 主席、副主席、代理主席、委员 D. 委员长、主席、秘书长、委员
答案：A

324. 全国人民代表大会常务委员会的委员长和副委员长的名额分别是多少？
选项：A. 1、2 B. 2、3 C. 3、4 D. 4、5
答案：B

325. 宪法规定全国人民代表大会常务委员会的任期是多长？
选项：A. 4年 B. 5年 C. 6年 D. 7年
答案：B

326. 全国人民代表大会常务委员会的职权行使的截止时间是？
选项：A. 下一届全国人民代表大会选举结束后 B. 下下届全国人民代表大会选举结束后 C. 下下下届全国人民代表大会选举结束后 D. 不设截止时间
答案：A

327. 委员长和副委员长连续任职的最大次数是多少？
选项：A. 1次 B. 2次 C. 3次 D. 4次
答案：B

328. 常务委员会的成员可以由哪些机构或组织推荐？
选项：A. 国家机关、人民团体、军队、企业、事业单位等 B. 国家机关、人民团体、军队、企业、社会团体等 C. 国家机关、人民团体、警察、企业、事业单位等 D. 国家机关、企业、社会团体等
答案：B

329. 全国人民代表大会常务委员会负责执行全国人民代表大会的什么决定和议案？
选项：A. 宪法和法律 B. 宪法和政策 C. 法律和政策 D. 方针和政策
答案：A

330. 全国人民代表大会常务委员会不履行下列哪项职责？
选项：A. 监督宪法的实施 B. 制定和修改法律 C. 解释法律 D. 批准国家主席的提名
答案：D

331. 在全国人民代表大会闭会期间，常务委员会能否对全国人民代表大会制定的法律进行部分补充和修改？
选项：A. 能，但必须与法律的基本原则相抵触 B. 不能，只有全国人民代表大会能制定和修改法律 C. 只有特定的法律可以进行部分补充和修改 D. 只有法律的相关条款可以进行部分补充和修改
答案：A

332. 常务委员会的哪项职权是监督国务院的工作？
选项：A. 解释宪法 B. 制定和修改法律 C. 批准国民经济和社会发展计划 D. 监督国务院的工作
答案：D

333. 常务委员会的哪项职权是撤销地方性法规和决议？
选项：A. 监督宪法的实施 B. 制定和修改法律 C. 撤销同宪法相抵触的行政法规、决定和命令 D. 撤销地方性法规和决议
答案：D

334. 什么情况下，常务委员会有权决定宣布战争状态？
选项：A. 国内出现严重自然灾害 B. 遇到国家遭受武装侵犯 C. 全国进入紧急状态 D. 省、自治区、直辖市进入紧急状态
答案：B

335. 谁主持全国人民代表大会常务委员会的工作？
选项：A. 副委员长 B. 秘书长 C. 委员长 D. 常务委员
答案：C

336. 谁协助委员长工作？
选项：A. 副委员长 B. 常务委员 C. 秘书长 D. 委员长
答案：A

337. 委员长会议由哪些人组成？
选项：A. 副委员长、秘书长、常务委员 B. 委员长、副委员长、秘书长 C. 委员长、常务委员 D. 副委员长、秘书长
答案：B

338. 常务委员会的重要日常工作由谁来处理？
选项：A. 委员长 B. 副委员长 C. 常务委员 D. 秘书长
答案：C

339. 全国人民代表大会常务委员会的会议由谁召集？
选项：A. 副委员长 B. 常务委员 C. 委员长 D. 秘书长
答案：C

340. 哪个机构对全国人民代表大会负责并报告工作？
选项：A. 国务院 B. 中央军委 C. 全国人大常委会 D. 最高人民法院
答案：C

341. 下列哪个机构需要对全国人民代表大会报告工作？
选项：A. 国务院 B. 中央军委 C. 最高人民检察院 D. 最高人民法院
答案：A

342. 全国人大常委会对哪个机构负责？
选项：A. 最高人民法院 B. 中央军委 C. 全国人民代表大会 D. 国务院
答案：C

343. 下列哪个机构需要向全国人民代表大会报告工作？
选项：A. 国务院 B. 中央纪律检查委员会 C. 最高人民法院 D. 全国人民政治协商会议
答案：D

344. 全国人大常委会报告工作的对象是？
选项：A. 中央纪律检查委员会 B. 国务院 C. 民主党派 D. 全国人民代表大会
答案：D

345. 全国人民代表大会设立几个专门委员会？
选项：A. 五个 B. 六个 C. 七个 D. 八个
答案：C

346. 在全国人民代表大会闭会期间，各专门委员会受谁的领导？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会代表 C. 全国人民代表大会主席 D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：D

347. 各专门委员会在哪些机构领导下研究、审议和拟订有关议案？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 两个机构都可以 D. 以上都错
答案：C

348. 除了民族委员会、宪法和法律委员会、财政经济委员会、教育科学文化卫生委员会、外事委员会、华侨委员会外，还应当设立哪些专门委员会？
选项：A. 社会科技委员会 B. 环境资源委员会 C. 文化教育委员会 D. 财政经济委员会2
答案：B

349. 全国人民代表大会常务委员会对各专门委员会的领导是哪种性质？
选项：A. 暂时领导 B. 长期领导 C. 临时领导 D. 永久领导
答案：A

350. 当全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会认为有必要时，可以组织关于特定问题的哪种委员会？
选项：A. 立法委员会 B. 调查委员会 C. 行政委员会 D. 监察委员会
答案：B

351. 在调查委员会进行调查时，哪些机关、团体和公民有义务向其提供必要的材料？
选项：A. 国家机关、私人企业、文化机构 B. 国家机关、社会团体、个人 C. 私人企业、工会组织、宗教机构 D. 文化机构、个人、宗教机构
答案：B

352. 依据哪种机构的报告，全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会可以作出相应的决议？
选项：A. 立法机构 B. 行政机构 C. 司法机构 D. 调查委员会
答案：D

353. 下列哪种情况下，全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会可以组织调查委员会？
选项：A. 处理个人恩怨问题 B. 处理重要调整法律问题 C. 处理日常管理事务 D. 处理职业纠纷问题
答案：B

354. 一个调查委员会应该收到哪些机关、团体和公民提供的必要材料？
选项：A. 包括但不限于与该特定问题相关的材料 B. 包括与该特定问题无关的材料 C. 包括与该特定问题相关的和不相关的材料 D. 只有政府官员提供的材料
答案：A

355. 有哪些单位或个人可以提出全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会的议案？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 全国人民代表大会代表 C. 任何单位和个人 D. 只有政府部门可以提出议案
答案：B

356. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会有哪些权利？
选项：A. 只有全国人民代表大会常务委员会有权提出议案 B. 只有全国人民代表大会有权提出议案 C. 只是全国人民代表大会常务委员会可以行使权利 D. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会都可以依法提出属于其职权范围的议案
答案：D

357. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会提出议案需要什么条件？
选项：A. 要求提出议案的单位或个人必须具有官方地位 B. 没有特定条件 C. 必须是政府代表才能提出议案 D. 只有法官和律师可以提出议案
答案：B

358. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会提出的议案会受到什么限制？
选项：A. 只有经过政府批准的议案才能提出 B. 只有经过法院批准的议案才能提出 C. 经法律规定范围内的议案才能提出 D. 没有限制
答案：C

359. 哪个委员会可以行使提出议案的权利？
选项：A. 中国人民解放军总部 B. 中央军委常务委员会 C. 最高人民检察院 D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：D

360. 哪些人员有权提出对国务院或者国务院各部、各委员会的质询案？
选项：A. 全国人民代表大会代表在本人履行职务期间 B. 全国人民代表大会代表在全国人民代表大会开会期间 C. 全国人民代表大会代表在全国人民代表大会闭会期间 D. 全国人民代表大会代表在本人不参与会议工作期间
答案：B

361. 哪些机关必须负责答复受质询的案件？
选项：A. 国务院各部、各委员会 B. 国务院 C. 全国人民代表大会常务委员会 D. 受质询的机关不必负责答复
答案：A

362. 提出对国务院或者国务院各部、各委员会的质询案需要遵循什么程序？
选项：A. 法律规定的程序 B. 宪法规定的程序 C. 规章制度规定的程序 D. 由提出质询案的人员自行决定的程序
答案：A

363. 谁有权在全国人民代表大会开会期间提出对国务院或者国务院各部、各委员会的质询案？
选项：A. 所有全国人民代表大会代表 B. 参加全国人民代表大会的代表 C. 全国人民代表大会代表在本人履行职务期间 D. 全国人民代表大会常务委员会组成人员
答案：D

364. 全国人民代表大会代表在常务委员会开会期间是否有权提出对国务院或者国务院各部、各委员会的质询案？
选项：A. 是，有权提出质询案 B. 不是，只有在全国人民代表大会开会期间有权提出质询案 C. 不是，没有全国人民代表大会代表有权提出质询案 D. 不是，常务委员会不具备质询权
答案：A

365. 哪些人在全国人民代表大会闭会期间可以被逮捕或者刑事审判？
选项：A. 全国人民代表大会代表 B. 全国人民代表大会会议主席团成员 C. 全国人民代表大会常务委员会成员 D. 所有公民
答案：D

366. 在全国人民代表大会闭会期间，全国人民代表大会会议主席团可以允许哪些人被逮捕或者刑事审判？
选项：A. 全国人民代表大会代表 B. 全国人民代表大会会议主席团成员 C. 全国人民代表大会常务委员会成员 D. 所有公民
答案：A

367. 在全国人民代表大会闭会期间，全国人民代表大会常务委员会可以允许哪些人被逮捕或者刑事审判？
选项：A. 全国人民代表大会代表 B. 全国人民代表大会会议主席团成员 C. 全国人民代表大会常务委员会成员 D. 所有公民
答案：B

368. 全国人民代表大会代表在何种情况下可以被逮捕或者刑事审判？
选项：A. 全国人民代表大会闭会期间 B. 全国人民代表大会召开期间 C. 全国人民代表大会常务委员会许可下 D. 全国人民代表大会主席团许可下
答案：C

369. 全国人民代表大会代表不受哪种情况下的逮捕或者刑事审判？
选项：A. 全国人民代表大会闭会期间 B. 全国人民代表大会常务委员会许可下 C. 全国人民代表大会召开期间 D. 全国人民代表大会主席团许可下
答案：A

370. 根据宪法规定，以下哪个情况下的人民代表大会代表不受法律追究？
选项：A. 在各种会议上的发言和表决时公开泄露国家机密  B. 在各种会议上的发言和表决时严重侵犯他人权益 C. 在各种会议上的私下言行严重违反社会公德 D. 在各种会议上的发言和表决时未能被全国人民代表大会确认为代表资格合格
答案：D

371. 全国人民代表大会代表在哪里的发言和表决不受法律追究？
选项：A. 全国人民代表大会会议 B. 全国政协会议 C. 司法审判过程中 D. 地方人民代表大会会议
答案：A

372. 全国人民代表大会代表在全国人民代表大会各种会议上的私下言行是否受法律追究？
选项：A. 是 B. 否 C. 只在会议期间受法律追究 D. 取决于言行具体违法情况
答案：D

373. 根据宪法规定，以下哪个机构有权追究全国人民代表大会代表在各种会议上的发言和表决泄密行为？
选项：A. 全国政协 B. 最高人民法院 C. 相应的保密机构 D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：C

374. 以下哪种情况可以追究全国人民代表大会代表在发言和表决中违法行为的法律责任？
选项：A. 代表的涉密言行违法 B. 代表的发言和表决被控告构成犯罪 C. 代表的言行不当严重影响社会安定 D. 以上都可以
答案：D

375. 以下关于全国人民代表大会代表的要求不正确的是？
选项：A. 必须遵守宪法和法律 B. 保守国家机密 C. 协助宪法和法律的实施 D. 可以代表个人意愿进行立法
答案：D

376. 全国人民代表大会代表应当向谁听取和反映人民的意见和要求？
选项：A. 原选举单位和人民 B. 政府领导 C. 职责部门 D. 国家领导人
答案：A

377. 全国人民代表大会代表是否必须对原选举单位和人民保持密切的联系？
选项：A. 是 B. 否 C. 只需对政府保持联系 D. 只需对产业界保持联系
答案：A

378. 全国人民代表大会代表在参加的生产、工作和社会活动中，应当做什么？
选项：A. 工作认真负责，主动接受领导安排 B. 避免与人民接触，避免影响自己的立场 C. 协助宪法和法律的实施，为人民服务 D. 避免与政府领导发生矛盾
答案：C

379. 以下哪个不是全国人民代表大会代表遵守的要求？
选项：A. 遵守宪法和法律 B. 保守国家秘密 C. 协助宪法和法律的实施 D. 坚持自己的个人利益优先
答案：D

380. 根据宪法，全国人民代表大会代表受谁的监督？
选项：A. 人民公众 B. 政府机构 C. 原选举单位 D. 选民
答案：C

381. 根据宪法，原选举单位有什么权力？
选项：A. 罢免其他单位的选出的代表 B. 决定大会中议题的内容 C. 选举其他单位的代表 D. 罢免本单位选出的代表
答案：D

382. 根据宪法，如何罢免代表？
选项：A. 全国人民代表大会投票通过 B. 原选举单位依照法定程序罢免 C. 判断代表的行为是否符合法律 D. 选民投票通过
答案：B

383. 代表的职责是什么？
选项：A. 维护本人和政府的利益 B. 维护选民的利益 C. 维护法律和宪法的利益 D. 维护原选举单位的利益
答案：C

384. 根据宪法，全国人民代表大会代表的任务是什么？
选项：A. 实现个人愿望 B. 履行选民和人民的要求，代表人民管理国家事务 C. 推动个人政治晋升 D. 维护政府利益
答案：B

385. 《宪法》规定全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会的组织和工作程序由谁规定？
选项：A. 国务院 B. 法律 C. 中央军委 D. 省级政府
答案：B

386. 全国人民代表大会常务委员会的组织和工作程序由什么规定？
选项：A. 法律 B. 行政规章 C. 宪法 D. 党纪规定
答案：A

387. 《宪法》规定全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会的什么内容必须由法律规定？
选项：A. 行政管理 B. 政治路线 C. 工作程序 D. 社会保障
答案：C

388. 哪个机构的组织和工作程序由法律规定？
选项：A. 国务院 B. 全国人大常委会 C. 司法机关 D. 政协
答案：B

389. 根据《宪法》，全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会的组织和工作程序由什么规定？
选项：A. 中央军委 B. 行政命令 C. 法律 D. 党章
答案：C

390. 谁可以被选为中华人民共和国主席、副主席？
选项：A. 年满30岁的中华人民共和国公民 B. 年满40岁的中华人民共和国公民 C. 年满50岁的中华人民共和国公民 D. 年满60岁的中华人民共和国公民
答案：B

391. 中华人民共和国主席、副主席的选举权和被选举权需要满足什么条件？
选项：A. 年满40周岁的中华人民共和国公民 B. 年满45周岁的中华人民共和国公民 C. 年满50周岁的中华人民共和国公民 D. 年满55周岁的中华人民共和国公民
答案：B

392. 中华人民共和国主席、副主席每届任期有多长？
选项：A. 3年 B. 4年 C. 5年 D. 6年
答案：B

393. 中华人民共和国主席、副主席的任期与下列哪个机构的任期相同？
选项：A. 最高人民法院 B. 全国人民代表大会 C. 国务院 D. 中央军委
答案：B

394. 谁来选举中华人民共和国主席、副主席？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国政协 C. 国家主席 D. 国务院总理
答案：A

395. 根据宪法规定，谁有权公布法律和任免国务院的高级领导人员？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院 D. 中央军委主席
答案：B

396. 根据宪法规定，谁有权授予国家的勋章和荣誉称号？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院 D. 中央军委主席
答案：B

397. 根据宪法规定，谁有权发布特赦令？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院 D. 中央军委主席
答案：A

398. 根据宪法规定，谁有权宣布进入紧急状态？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院 D. 中央军委主席
答案：A

399. 根据宪法规定，谁有权发布动员令？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国务院 D. 中央军委主席
答案：A

400. 谁可以代表中华人民共和国进行国事活动？
选项：A. 总理  B. 主席  C. 国务委员  D. 立法机关代表
答案：B

401. 根据谁的决定，可以派遣和召回驻外全权代表？
选项：A. 全国人民代表大会  B. 全国政协  C. 国务院  D. 中央军委
答案：A

402. 谁可以批准和废除同外国缔结的条约和重要协定？
选项：A. 主席  B. 总理  C. 中央军委  D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：D

403. 中华人民共和国主席代表中华人民共和国进行国事活动的同时可以进行什么其他活动？
选项：A. 进行治安工作  B. 参加民间组织活动  C. 接受外国使节  D. 进行商业交易
答案：C

404. 根据哪一个条款，中华人民共和国主席可以派遣和召回驻外全权代表？
选项：A. 宪法第一条  B. 宪法第十条  C. 宪法第四十五条  D. 宪法第二十二条
答案：C

405. 根据宪法规定，下列哪项描述是正确的？
选项：A. 中华人民共和国主席可以完全将自己的职权委托给副主席。 B. 中华人民共和国副主席可以主持全国人民代表大会。 C. 中华人民共和国副主席需要得到全国人民代表大会的授权才能代行主席的职权。 D. 中华人民共和国副主席可以代行主席的部分职权。
答案：D

406. 中华人民共和国副主席的职责是什么？
选项：A. 主持全国人民代表大会。 B. 代表中央人民政府处理外交事务。 C. 管理国有企业，促进国有资产保值增值。 D. 协助主席工作，代行部分职权。
答案：D

407. 中华人民共和国副主席的地位与职权等同于主席吗？
选项：A. 是。 B. 不是，副主席只能代行主席的部分职权。 C. 根据具体情况而定。 D. 不清楚。
答案：B

408. 下列哪种情况下，中华人民共和国副主席可以代行主席的职权？
选项：A. 任何时候均可以。 B. 在主席缺席或者因其他原因不能履职时。 C. 只有在全国人民代表大会选举主席时。 D. 只有在国家紧急情况下。
答案：B

409. 下列哪项不是中华人民共和国副主席的职责？
选项：A. 组织和领导中央机构、国务院和军委进行日常工作。 B. 指导全国人民代表大会及其常委会、国务院等工作。 C. 参加国家各级领导组织的会议和活动。 D. 处理其他由主席或中央委员会交办的事项。
答案：A

410. 中华人民共和国主席、副主席的任期是多久？
选项：A. 4年 B. 3年 C. 5年 D. 2年
答案：C

411. 下届全国人民代表大会选举主席、副主席的时间是什么时候？
选项：A. 五年一次 B. 四年一次 C. 六年一次 D. 三年一次
答案：A

412. 主席、副主席在下届全国人民代表大会选出前行使职权的期限是多少？
选项：A. 1个月 B. 2个月 C. 3个月 D. 4个月
答案：B

413. 中华人民共和国主席、副主席需要重新竞选连任吗？
选项：A. 需要 B. 不需要 C. 有条件 D. 有特殊情况才需要
答案：A

414. 下届全国人民代表大会选出主席、副主席后，原主席、副主席是否保留国家领导职务？
选项：A. 是 B. 不是 C. 需要视情况而定 D. 有特殊情况才保留
答案：B

415. 根据宪法规定，当中华人民共和国副主席缺位时，以下哪个机构负责补选副主席？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 国务院 C. 最高人民法院 D. 最高人民检察院
答案：A

416. 当中华人民共和国主席、副主席都缺位时，谁将暂时代理主席职位？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会委员长 B. 最高人民法院院长 C. 国务院总理 D. 最高人民检察院检察长
答案：A

417. 根据宪法规定，当中华人民共和国主席缺位时，由哪个人继任主席的职位？
选项：A. 国务院总理 B. 中华人民共和国常务副主席 C. 全国人民代表大会常务委员会委员长 D. 中华人民共和国副主席
答案：D

418. 关于中华人民共和国主席、副主席的继任顺序，下列哪个选项是正确的？
选项：A. 先副主席，后主席 B. 先主席，后副主席 C. 主席和副主席同步继任 D. 继任顺序由中央决定
答案：B

419. 下列哪个机构负责主持中华人民共和国的最高国家权力机关？
选项：A. 国务院 B. 全国人民代表大会 C. 中央纪律检查委员会 D. 中央军委
答案：B

420. 根据宪法规定，中央人民政府是以下哪一个机关？
选项：A. 最高国家立法机关；B. 最高国家行政机关；C. 最高国家司法机关；D. 最高国家审计机关。
答案：B

421. 中央人民政府是以下哪一个机关的执行机关？
选项：A. 最高国家立法机关；B. 最高国家行政机关；C. 最高国家司法机关；D. 最高国家审计机关。
答案：B

422. 以下哪一项是中央人民政府的别名？
选项：A. 国家立法机关；B. 国家行政机关；C. 国家司法机关；D. 国家审计机关。
答案：B

423. 中央人民政府是哪一项权力机关的执行机关？
选项：A. 最高国家立法机关；B. 最高国家行政机关；C. 最高国家司法机关；D. 最高国家审计机关。
答案：B

424. 按照宪法规定，最高国家权力机关的执行机关是？
选项：A. 国家主席；B. 国务院；C. 全国人民代表大会；D. 中国共产党中央委员会。
答案：B

425. 国务院由哪些人员组成？
选项：A. 总理、各部部长、各委员会主任、审计长、秘书长 B. 总理、副总理、国务委员、各部部长、各委员会主任、审计长、秘书长 C. 总理、国务委员、各部部长、各委员会主任、审计长、秘书长 D. 总理、副总理、各部部长、各委员会主任、审计长
答案：B

426. 国务院实行哪种领导责任制？
选项：A. 总书记负责制 B. 常委会主任负责制 C. 总理负责制 D. 主席负责制
答案：C

427. 各部、各委员会实行哪种领导责任制？
选项：A. 主席负责制 B. 总书记负责制 C. 部长、主任负责制 D. 常务委员负责制
答案：C

428. 国务院的组织由谁规定？
选项：A. 中央政府 B. 国务院 C. 全国人民代表大会 D. 地方政府
答案：B

429. 国务委员是谁任命的？
选项：A. 国家主席 B. 最高人民法院 C. 中央军委主席 D. 全国人民代表大会
答案：D

430. 总理、副总理以及国务委员的任期有着哪些限制？
选项：A. 连续任职不得超过两届 B. 连续任职不得超过三届 C. 连续任职不得超过四届 D. 没有限制
答案：A

431. 国务院每届任期与哪个机构的任期相同？
选项：A. 最高人民法院 B. 最高人民检察院 C. 全国人民代表大会 D. 中国人民政治协商会议
答案：C

432. 国务委员属于国务院中的哪个组成部分？
选项：A. 最高行政机关 B. 最高立法机关 C. 最高司法机关 D. 人民代表大会代表
答案：A

433. 国务院中除总理、副总理和国务委员外，其他成员的任期有着什么规定？
选项：A. 任期不得超过五届 B. 任期不得超过两届 C. 任期不得超过三届 D. 没有规定
答案：D

434. 国务院总理的任命和罢免由哪个机构决定？
选项：A. 中央政治局常委会 B. 国务院 C. 全国人民代表大会 D. 中央委员会
答案：C

435. 谁领导国务院的工作？
选项：A. 国务委员 B. 秘书长 C. 副总理 D. 总理
答案：D

436. 国务院常务会议由哪些人组成？
选项：A. 总理、秘书长、国务委员 B. 总理、副总理、秘书长 C. 总理、副总理、国务委员、秘书长 D. 总理、国务委员、秘书长
答案：C

437. 哪位领导人召集和主持国务院全体会议？
选项：A. 总理 B. 国务委员 C. 副总理 D. 秘书长
答案：A

438. 国务委员在国务院的工作中起到什么作用？
选项：A. 主要领导 B. 协助总理 C. 主持常务会议 D. 管理秘书处
答案：B

439. 哪个组别是国务院的日常执行机构？
选项：A. 立法机关 B. 行政机关 C. 司法机关 D. 政协机构
答案：B

440. 根据宪法和法律，以下哪项权力是国务院行使的？
选项：A. 立法权力 B. 行政权力 C. 司法权力 D. 征税权力
答案：B

441. 以下哪项不是国务院的职责？
选项：A. 管理对外事务 B. 领导和管理教育、科学、文化、卫生、体育和计划生育工作 C. 批准自治州、县、自治县、市的建置和区域划分 D. 批准法律
答案：D

442. 根据宪法，以下哪项是国务院批准的权力？
选项：A. 批准法案 B. 批准省、自治区、直辖市的区域划分 C. 批准法律 D. 批准全国人民代表大会的工作规则
答案：B

443. 国务院负责执行什么计划？
选项：A. 政治计划 B. 国家行政机关的计划 C. 城市建设计划 D. 国民经济和社会发展计划
答案：D

444. 以下哪项不属于国务院在民族事务方面的职权？
选项：A. 保护少数民族的平等权利和民族自治地方的自治权利 B. 领导和管理教育、科学、文化、卫生、体育和计划生育工作 C. 特批归侨和侨眷 D. 领导和管理民族事务
答案：B

445. 根据宪法的规定，下列哪项工作不是国务院各部部长和各委员会主任需要负责的？
选项：A. 召集和主持部务会议或者委员会会议、委务会议 B. 发布命令、指示和规章 C. 负责本部门的工作 D. 参加国务院的常务会议
答案：D

446. 根据宪法的规定，国务院各部、各委员会在发布命令、指示和规章时应当遵守下列哪些规定？
选项：A. 国务院的行政法规、决定、命令 B. 全国人民代表大会的决定 C. 司法解释 D. 中央军委的命令
答案：A

447. 下列哪项工作不是国务院各部、各委员会的职责？
选项：A. 发布命令、指示和规章 B. 讨论决定本部门工作的重大问题 C. 制定全国性的行政法规 D. 负责本部门的工作
答案：C

448. 各部、各委员会在本部门的权限内发布命令、指示和规章时应当遵守下列哪些规定？
选项：A. 中央军委的命令 B. 司法解释 C. 国务院的行政法规、决定、命令 D. 全国人民代表大会的决定
答案：C

449. 下列哪项工作需要由国务院各部、各委员会主任负责？
选项：A. 召开全国人民代表大会 B. 制定中央军委的命令 C. 主持部务会议或者委员会会议、委务会议 D. 司法裁判
答案：C

450. 哪些机构受到国务院设立的审计机关的审计监督？
选项：A. 国务院各部门和地方各级政府的财政收支 B. 国家的财政金融机构和企业事业组织的财务收支 C. 个人的财务收支 D. A和B
答案：D

451. 在哪个机构领导下，审计机关依照法律规定独立行使审计监督权？
选项：A. 国家主席领导下 B. 国务院总理领导下 C. 最高人民法院领导下 D. 国家监察委员会领导下
答案：B

452. 审计机关的审计监督权是否受到其他行政机关、社会团体和个人的干涉？
选项：A. 是 B. 否 C. 有时 D. 无法确定
答案：B

453. 审计机关的主要职责是什么？
选项：A. 依照法律规定独立行使审计监督权 B. 对国务院各部门和地方各级政府的行政行为进行审核 C. 调查执法机关的违法行为 D. 参与司法判决
答案：A

454. 审计机关是否能够干涉其他行政机关的工作？
选项：A. 是 B. 否 C. 有条件下是可以的 D. 不能确定
答案：B

455. 根据宪法规定，国务院向哪个机构负责并报告工作？
选项：A. 中央委员会 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 国家主席 D. 最高人民法院
答案：B

456. 在全国人民代表大会闭会期间，国务院向哪个机构负责并报告工作？
选项：A. 中央委员会 B. 全国人民代表大会 C. 国家主席 D. 最高人民检察院
答案：B

457. 根据宪法规定，全国人民代表大会常务委员会负责哪个机构的工作？
选项：A. 国务院 B. 最高人民检察院 C. 中央委员会 D. 全国人民代表大会
答案：A

458. 全国人民代表大会常务委员会在哪个时期对国务院负责并报告工作？
选项：A. 全国人民代表大会闭会期间 B. 最高人民检察院闭会期间 C. 国家主席闭会期间 D. 中央委员会闭会期间
答案：A

459. 根据宪法规定，全国人民代表大会常务委员会可以对哪个机构行使监督职权？
选项：A. 国务院 B. 党的中央委员会 C. 最高人民法院 D. 中华人民共和国主席
答案：A

460. 下列哪项不是中央军事委员会的组成部分？
选项：A. 主席 B. 副主席 C. 政治委员 D. 委员
答案：C

461. 中央军事委员会实行哪种领导制度？
选项：A. 三人领导小组制度 B. 集体领导制度 C. 主席负责制 D. 委员会制度
答案：C

462. 中央军事委员会由什么组成？
选项：A. 主席、副主席、委员 B. 主席、委员 C. 委员 D. 主席、副主席
答案：A

463. 中央军事委员会的任期与全国人民代表大会的任期相同，每届任期是多久？
选项：A. 1年 B. 2年 C. 3年 D. 5年
答案：D

464. 中央军事委员会领导着全国的什么力量？
选项：A. 政治力量 B. 经济力量 C. 治安力量 D. 武装力量
答案：D

465. 《宪法》规定中央军事委员会主席对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责，这表明中央军事委员会主席是哪个机关领导人？
选项：A. 国家主席  B. 国防部长  C. 国务院总理 D. 中央军委主席
答案：D

466. 根据《宪法》，对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责的中央军委主席，应由哪个机关任免？
选项：A. 国务院 B. 中央人民政府 C. 国家主席 D. 全国人民代表大会
答案：D

467. 中央军委主席对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责，这也意味着他必须服从哪个机关领导人？
选项：A. 国家主席 B. 全国人民代表大会 C. 国务院总理 D. 中央委员会总书记
答案：B

468. 根据《宪法》，中央军委主席对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责，这表明他的职务是由哪个机关授予？
选项：A. 国务院 B. 中央人民政府 C. 全国人民代表大会常务委员会 D. 最高人民法院
答案：C

469. 按照《宪法》规定，中央军事委员会主席对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责，这是属于哪项机关的权力？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 政治协商会议 C. 国务院 D. 中央军委
答案：A

470. 根据宪法规定，以下哪个行政区划可以设立自治机关？
选项：A. 直辖市 B. 县 C. 乡 D. 市辖区
答案：B

471. 宪法规定，地方各级人民代表大会和地方各级人民政府的组织由谁规定？
选项：A. 国务院 B. 中央政府 C. 最高人民法院 D. 法律
答案：D

472. 根据宪法规定，以下哪种行政区划可以设立人民代表大会和人民政府？
选项：A. 特区 B. 自治县 C. 直辖市 D. 普通县
答案：D

473. 宪法规定，自治机关的组织和工作应该遵循哪些基本原则？
选项：A. 民主、平等、协商、法治 B. 尊重民族区域自治、坚持党的领导、推进全面依法治国 C. 公开、透明、高效、廉洁 D. 服务民生、改善民生、保障民生、发展民生
答案：B

474. 宪法规定，以下哪个行政区划没有权力设立自治机关？
选项：A. 自治县 B. 自治州 C. 自治区 D. 直辖市
答案：D

475. 什么是地方国家权力机关？
选项：A. 地方政府    B. 地方各级人民代表大会    C. 中央政府    D. 国际组织
答案：B

476. 县级以上的地方各级人民代表大会应该设立哪个机构？
选项：A. 立法委员会    B. 行政机构    C. 常务委员会    D. 监督委员会
答案：C

477. 下列哪个机关是地方国家权力机关？
选项：A. 中央人民政府    B. 工商局    C. 地方各级人民代表大会    D. 最高人民法院
答案：C

478. 下列哪个地方各级人民代表大会设立常务委员会？
选项：A. 乡级    B. 市级    C. 省级    D. 行政村级
答案：B

479. 县级的地方国家权力机关是什么？
选项：A. 地方政府    B. 应急管理局    C. 常务委员会    D. 燃气公司
答案：A

480. 地方各级人民代表大会代表的产生办法由哪个法律规定？
选项：A.  宪法  B.  行政法  C.  刑法  D.  土地法
答案：D

481. 哪些级别的人民代表大会代表由下一级人民代表大会选举？
选项：A.  省、县、同级设区的市  B.  市、同级设区的市、乡  C.  县、不设区的市、市辖区、乡  D.  省、直辖市
答案：A

482. 哪些级别的人民代表大会代表由选民直接选举？
选项：A.  省、县、同级设区的市  B.  市、同级设区的市、乡  C.  县、不设区的市、市辖区、乡  D.  省、直辖市
答案：C

483. 哪个法律规定了地方各级人民代表大会代表的名额？
选项：A.  宪法  B.  行政法  C.  选举法  D.  土地法
答案：C

484. 哪些级别的人民代表大会代表数量由法律规定？
选项：A.  省、县  B.  同级设区的市、乡、民族乡、镇  C.  县、不设区的市、市辖区、乡  D.  省、直辖市
答案：B

485. 地方各级人民代表大会每届任期是多久？
选项：A. 两年 B. 三年 C. 四年 D. 五年
答案：D

486. 地方各级人民代表大会每届任期是几年？
选项：A. 三年 B. 四年 C. 五年 D. 六年
答案：C

487. 各级代表大会每届任期多久？
选项：A. 三年 B. 四年 C. 五年 D. 六年
答案：C

488. 地方各级代表大会每届的任期是几年？
选项：A. 一年 B. 二年 C. 三年 D. 五年
答案：D

489. 地方各级人民代表大会每个任期多久？
选项：A. 二年 B. 三年 C. 四年 D. 五年
答案：D

490. 地方各级人民代表大会的职能包括以下哪项？
选项：A. 制定宪法和法律  B. 审查和批准本行政区域经济和社会发展计划  C. 监管法院和检察院  D. 组建政府机构
答案：B

491. 县级以上的地方各级人民代表大会对以下报告进行审查和批准：
选项：A. 政府工作报告  B. 国防建设计划  C. 环境保护工作报告  D. 国民经济和社会发展计划执行情况报告
答案：D

492. 地方各级人民代表大会常务委员会的决定可以被以下哪个组织改变或撤销？
选项：A. 全国人民代表大会  B. 行政机关  C. 政协委员会  D. 本级人民代表大会
答案：D

493. 地方各级人民代表大会制定的计划包括以下哪些方面？
选项：A. 经济建设、文化建设和公共事业建设计划  B. 军事建设计划  C. 外交政策计划  D. 政府机构改革计划
答案：A

494. 下列哪个人民代表大会可以针对本地区民族特点采取具体措施？
选项：A. 市级人民代表大会  B. 省级人民代表大会  C. 民族乡的人民代表大会  D. 特别行政区的人民代表大会
答案：C

495. 根据宪法规定，下列哪种情况下省、直辖市的人民代表大会可以制定地方性法规并报全国人民代表大会常务委员会备案？
选项：A. 只有当地方性法规与宪法相抵触才可以制定地方性法规并备案 B. 在不同宪法、法律、行政法规相抵触的前提下可以制定地方性法规并备案 C. 需要得到全国人民代表大会批准后才能制定地方性法规并备案 D. 省、直辖市的常务委员会可以自行制定地方性法规并备案
答案：B

496. 以下哪个机构是对设区的市的人民代表大会和常务委员会的制定的地方性法规进行审批的？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 本省人民代表大会常务委员会 C. 政协 D. 监察委员会
答案：B

497. 根据宪法规定，设区的市的人民代表大会和常务委员会制定的地方性法规在何时生效？
选项：A. 制定后立即生效 B. 需要得到本省人民代表大会常务委员会的批准才能生效 C. 需要得到全国人民代表大会常务委员会的备案后才能生效 D. 只有当地方性法规与宪法、法律、行政法规和本省、自治区的地方性法规不相抵触时才能生效
答案：B

498. 以下哪个机构可以依照法律规定制定地方性法规？
选项：A. 县级人民代表大会和常务委员会 B. 地级市人民代表大会和常务委员会 C. 设区的市人民代表大会和常务委员会 D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：C

499. 根据宪法规定，设区的市的人民代表大会和常务委员会可以制定地方性法规的前提条件是？
选项：A. 与宪法相抵触 B. 与法律相抵触 C. 与行政法规相抵触 D. 与本省、自治区的地方性法规相抵触
答案：D

500. 省级人民代表大会有权罢免以下哪些官员？
选项：A. 乡长 B. 监察委员会主任 C. 区长 D. 县长
答案：D

501. 哪个机构有权选举或罢免本级人民法院院长？
选项：A. 人民检察院 B. 省级人民代表大会 C. 监察委员会 D. 地方各级人民代表大会
答案：D

502. 选举或罢免人民检察院检察长，需要经过哪个机构批准？
选项：A. 人民法院 B. 监察委员会 C. 人民代表大会常务委员会 D. 人民代表大会
答案：C

503. 哪些官员可以被地方各级人民代表大会选举？
选项：A. 人民法院院长 B. 乡长 C. 监察委员会主任 D. 检察长
答案：B

504. 哪些官员需要经过上级人民检察院检察长提请批准才能选举或罢免？
选项：A. 市长和副市长 B. 区长和副区长 C. 省长和副省长 D. 全部都需要
答案：D

505. 哪些级别的人民代表大会代表受原选举单位的监督？
选项：A. 省、直辖市、设区的市    B. 县、不设区的市、市辖区、乡、民族乡、镇    C. 省、直辖市、设区的市、县、不设区的市、市辖区、乡、民族乡、镇    D. 省、县、镇
答案：A

506. 哪些级别的人民代表大会代表受选民的监督？
选项：A. 省、直辖市、设区的市    B. 县、不设区的市、市辖区、乡、民族乡、镇    C. 省、直辖市、设区的市、县、不设区的市、市辖区、乡、民族乡、镇    D. 省、县、镇
答案：B

507. 地方各级人民代表大会代表的选举单位和选民有哪项权利？
选项：A. 依照法律规定的程序进行选举    B. 依照候选人个人魅力进行选举    C. 依照选举委员会的推荐进行选举    D. 依照代表的政治观点进行选举
答案：A

508. 哪些人有罢免地方各级人民代表大会代表的权利？
选项：A. 所有选民    B. 地方政府官员    C. 人民代表大会主席团    D. 代表的选举单位
答案：A

509. 地方各级人民代表大会代表的罢免必须依照什么程序？
选项：A. 依照代表推举的程序    B. 按照选举委员会的意见    C. 依照选举单位的监督程序    D. 依照法律规定的程序
答案：D

510. 县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会由以下哪些人员组成？
选项：A. 主任、副主任、委员 B. 委员、秘书、财务人员 C. 主任、委员、代表 D. 副主任、工作人员、代表
答案：A

511. 县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会应对哪个机构负责并报告工作？
选项：A. 国务院 B. 省级人民代表大会 C. 本级人民代表大会 D. 地方政府
答案：C

512. 县级以上的地方各级人民代表大会是否有权罢免本级人民代表大会常务委员会的组成人员？
选项：A. 是 B. 否 C. 只能罢免主任 D. 只能罢免副主任
答案：A

513. 县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会的组成人员是否能担任国家行政机关、监察机关、审判机关和检察机关的职务？
选项：A. 能 B. 不能 C. 需要申请 D. 可以但需要得到相关机关批准
答案：B

514. 下列哪项机关的职务不能同时担任县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会的组成人员？
选项：A. 党的工作机关 B. 国务院的职务 C. 监察机关的职务 D. 地方政府的职务
答案：C

515. 根据宪法规定，县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会可以做出以下哪项决定？
选项：A. 撤销上一级人民代表大会的不适当的决议；B. 决定合法的企业经营活动；C. 决定宪法的修订内容；D. 决定本行政区域内重大事项。
答案：D

516. 根据宪法规定，县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会可以对以下哪项立法机关进行监督？
选项：A. 国家机关；B. 省级政府；C. 人民检察院；D. 基层人民法院。
答案：B

517. 根据宪法规定，县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会可以在以下哪种情况下撤销决定或命令？
选项：A. 执行法律程序错误；B. 不符合宪法规定；C. 与人民代表大会的决议相悖；D. 违反国家主席的指令。
答案：B

518. 根据宪法规定，县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会可以罢免和补选以下哪级人民代表大会的个别代表？
选项：A. 同级；B. 下一级；C. 上一级；D. 市级。
答案：C

519. 根据宪法规定，县级以上的地方各级人民代表大会常务委员会可以在以下哪种情况下决定国家机关工作人员的任免？
选项：A. 自行裁决；B. 在法律规定的权限内；C. 向中央政府汇报后由中央政府任免；D. 根据地方政府要求决定。
答案：B

520. 下列哪项是地方各级人民政府的职责？
选项：A. 制定宪法和法律  B. 执行国家政策和法律法规  C. 制定国家行政命令  D. 任命国家权力机关成员
答案：B

521. 地方各级人民政府实行的负责制包括哪些职位？
选项：A. 省长、市长、区长 B. 县长、区长、乡长 C. 市长、区长、乡长 D. 省长、镇长、乡长
答案：B

522. 下列哪个不是地方各级人民政府的特点？
选项：A. 是地方各级国家权力机关的执行机关  B. 实行县长、区长、乡长负责制  C. 是国家行政机关的一种  D. 独立于中央政府
答案：D

523. 下列哪种说法是错误的？
选项：A. 地方各级人民政府是地方各级国家权力机关的执行机关  B. 地方各级人民政府是地方各级国家行政机关  C. 地方各级人民政府实行市长、乡长、镇长负责制  D. 地方各级人民政府制定法律法规
答案：D

524. 以下哪门课程可以涉及到宪法内容？
选项：A. 计算机科学 B. 化学 C. 历史 D. 外语
答案：C

525. 根据宪法规定，地方各级人民政府的任期与下面哪一项定期进行更替？
选项：A. 人大常委会 B. 国家主席 C. 人民法院 D. 人民代表大会
答案：D

526. 根据宪法规定，地方各级人民政府每届任期要与本级人大每届任期相同，这一规定的目的是为了：
选项：A. 增加政府对人民的影响力 B. 加强政府的稳定性与连续性 C. 缩短政府换届的时间 D. 增加人大的实际权力
答案：B

527. 宪法规定地方各级人民政府的任期应与本级人大每届任期相同，这一规定意味着：
选项：A. 人大是政府的下属机构 B. 政府对人大的控制应更为紧密 C. 政府与人大应该共同制定并执行政策 D. 政府与人大的权责划分应进行调整
答案：C

528. 如果某地方政府任期大幅延长而未得到人大批准，这一做法将违反：
选项：A. 中央政府的指示 B. 宪法规定 C. 地方政府的法规 D. 司法部门的判决
答案：B

529. 根据宪法规定，如果某地方政府违反规定而将任期延长，人大应当采取哪种制度加以制止？
选项：A. 弹劾制度 B. 实名举报制度 C. 罢免制度 D. 问责制度
答案：C

530. 县级以上地方各级人民政府需要根据什么依据来管理本行政区域内的行政工作？
选项：A. 公共意见 B. 核心价值观 C. 法律规定 D. 政府指导
答案：C

531. 根据宪法规定，下列哪项不是县级以上地方各级人民政府管理的行政工作之一？
选项：A. 文化事业 B. 卫生事业 C. 环保事业 D. 建筑事业
答案：C

532. 下列哪一项是乡级人民政府的职责之一？
选项：A. 发布行政命令 B. 决定区域划分 C. 管理本行政区域内的财政工作 D. 执行本级人民代表大会的决议
答案：D

533. 下列哪个层级的人民政府具有决定乡、民族乡、镇的建置和区域划分的权力？
选项：A. 省级人民政府 B. 地区级人民政府 C. 县级人民政府 D. 直辖市人民政府
答案：A

534. 下列哪项不是县级以上地方各级人民政府的人事工作职责？
选项：A. 任免行政工作人员 B. 考核行政工作人员 C. 招收行政工作人员 D. 奖惩行政工作人员
答案：C

535. 宪法规定县级以上的地方各级人民政府领导有权改变或者撤销所属各工作部门和下级人民政府的不适当的决定，这意味着该权力是（）
选项：A. 可随意行使的 B. 长期有效的 C. 受其他机构的约束的 D. 不服从法律的
答案：C

536. 何种情况下，县级以上的地方各级人民政府领导可以改变或者撤销所属各工作部门和下级人民政府的决定？
选项：A. 当决定依照法律法规规定不当时 B. 当工作部门和下级人民政府领导不满意决定时 C. 当领导认为决定不符合自己意图时 D. 当工作部门和下级人民政府领导交朋友时
答案：A

537. 《宪法》规定县级以上的地方各级人民政府领导所属各工作部门和下级人民政府的工作权力有限，受到什么限制？
选项：A. 其他政府工作部门的约束 B. 监察机构和人民群众的监督 C. 律师和司法机构的限制 D. 工作部门本身的约束
答案：B

538. 宪法规定县级以上的地方各级人民政府领导可以改变或者撤销所属各工作部门和下级人民政府的不适当的决定，这是为了（ ）。
选项：A. 保障政府官员的权力 B. 真正实现民主法治 C. 遏制工作部门和下级政府的权力 D. 加强政府的中央集权
答案：B

539. 下面哪个是宪法所指的“不适当的决定”？
选项：A. 依据法律法规制定的决定 B. 具有纠错能力的决定 C. 严格执行法律意图和程序的决定 D. 违背法律意图和程序的决定
答案：D

540. 宪法规定哪些层级的人民政府设立审计机关？
选项：A. 省级以上 B. 市级以上 C. 县级以上 D. 乡级以上
答案：C

541. 地方审计机关行使审计监督权的独立性是基于什么原则？
选项：A. 风险管理原则 B. 公正原则 C. 自治原则 D. 合法原则
答案：B

542. 审计机关的职责是对什么单位负责？
选项：A. 本级人民法院 B. 上一级审计机关 C. 社会团体 D. 本级人民政府
答案：D

543. 审计机关行使审计监督权的时机是什么时候？
选项：A. 定期或者不定期地进行 B. 在应急事件发生时 C. 只有在政府部门存在违法行为时 D. 需要得到相关领导的授权
答案：A

544. 宪法规定负责审计监督权的机关应该是什么级别？
选项：A. 与被审计单位相同的级别 B. 上一级政府机关 C. 中央政府 D. 下一级政府机关
答案：B

545. 根据宪法的规定，下列哪项陈述是正确的？
选项：A. 地方各级人民政府只对本级人民代表大会负责并报告工作。 B. 市级以上的地方各级人民政府在本级人民代表大会闭会期间，对本级人民代表大会常务委员会负责并报告工作。 C. 全国地方各级人民政府都是国家行政机关，没有服从国务院。 D. 地方各级人民政府只对上一级国家行政机关负责并报告工作。
答案：B

546. 关于地方各级人民政府对上一级国家行政机关负责并报告工作，下列哪项陈述是正确的？
选项：A. 地方各级人民政府对上一级国家行政机关不负责并报告工作。 B. 地方各级人民政府只对上一级国家行政机关负责，不需要报告工作。 C. 地方各级人民政府对上一级国家行政机关负责并报告工作。 D. 地方各级人民政府只对下一级国家行政机关负责并报告工作。
答案：C

547. 根据宪法的规定，下列哪项陈述是错误的？
选项：A. 县级以上的地方各级人民政府在本级人民代表大会闭会期间，对本级人民代表大会常务委员会负责并报告工作。 B. 地方各级人民政府对上一级国家行政机关负责并报告工作。 C. 全国地方各级人民政府都服从国务院。 D. 地方各级人民政府只对本级人民代表大会负责并报告工作。
答案：D

548. 根据宪法的规定，全国地方各级人民政府服从谁的领导？
选项：A. 中央政府的领导 B. 本级人民代表大会的领导 C. 上一级国家行政机关的领导 D. 自己的领导
答案：A

549. 下面哪个选项描述了地方各级人民代表大会的职责？
选项：A. 指导地方民政、公安、审判、检察、监狱等机构的工作。 B. 司法机关通过审判行使司法权。 C. 负责管辖行政区域内的行政、经济、文化和社会事务。 D. 代表本行政区域同时还可以派代表去全国人民代表大会和相关部门参加协商和决策。
答案：D

550. 按照宪法规定，下列哪项事务不是居民委员会或村民委员会的职责？
选项：A. 调解民间纠纷 B. 维护社会治安 C. 管理城市或农村的生态环境 D. 向政府反映群众的意见和要求
答案：C

551. 以下哪个职位不是居民委员会或村民委员会的成员？
选项：A. 主任 B. 副主任 C. 管理员 D. 委员
答案：C

552. 根据宪法规定，居民委员会或村民委员会必须经过下列哪个程序进行产生？
选项：A. 等价服务 B. 社会竞争 C. 居民或村民选举 D. 性别平等
答案：C

553. 居民委员会或村民委员会的主任、副主任和委员由谁选举？
选项：A. 政府部门 B. 群众 C. 企业家 D. 教师
答案：B

554. 居民委员会或村民委员会的职能是什么？
选项：A. 经商 B. 治安保卫 C. 政治斗争 D. 人民调解、治安保卫、公共卫生等委员会，办理本居住地区的公共事务和公益事业，调解民间纠纷，协助维护社会治安，并且向人民政府反映群众的意见、要求和提出建议。
答案：D

555. 以下哪个是民族自治地方的自治机关？
选项：A. 国务院 B. 省级人民政府 C. 县级人民政府 D. 市级人民政府
答案：C

556. 哪个部门是自治区、自治州、自治县的最高决策机构？
选项：A. 人民政府 B. 人民法院 C. 人民监察委员会 D. 人民代表大会
答案：D

557. 以下哪个机构是民族自治地方的行政机关？
选项：A. 人民监察委员会 B. 人民法院 C. 人民代表大会 D. 人民政府
答案：D

558. 哪个代表会议是民族自治地方的立法机关？
选项：A. 国家人民代表大会 B. 省级人民代表大会 C. 市级人民代表大会 D. 自治区、自治州、自治县的人民代表大会
答案：D

559. 以下哪个是民族自治地方的最高行政长官？
选项：A. 省长 B. 地市长 C. 州长 D. 政协主席
答案：C

560. 根据宪法规定，自治区、自治州、自治县的人民代表大会中应当有以下哪些代表？
选项：A. 实行区域自治的民族的代表 B. 执政党的代表 C. 国家领导人的代表 D. 本行政区域内的所有民族的代表
答案：A

561. 自治区、自治州、自治县的人民代表大会常务委员会中应当担任主任或者副主任的是以下哪种人？
选项：A. 实行区域自治的民族的公民 B. 党员领导干部 C. 中央政府指定的官员 D. 地方政府的高级官员
答案：A

562. 在自治区、自治州、自治县的人民代表大会中，哪些民族的代表应当获得适当名额？
选项：A. 华族 B. 实行区域自治的民族 C. 少数民族 D. 所有在本行政区域内的居民
答案：B

563. 根据宪法规定，自治区、自治州、自治县的人民代表大会中如何确定实行区域自治的民族的代表名额？
选项：A. 由地方政府根据实际情况决定 B. 由中央政府指定 C. 固定的数目，与其他代表的名额相同 D. 根据实际人口比例进行分配
答案：D

564. 关于自治区、自治州、自治县的人民代表大会常务委员会中实行区域自治的民族公民的职责，下列说法正确的是：
选项：A. 不具备特殊职责 B. 是常务委员会的主席 C. 是常务委员会的副主席 D. 只负责民族相关事务
答案：B

565. 谁可以担任自治区主席？
选项：A. 实行区域自治的民族的公民 B. 党派领袖 C. 政府官员 D. 军队将领
答案：A

566. 谁可以担任自治州州长？
选项：A. 国家公务员 B. 实行区域自治的民族的公民 C. 纪检监察干部 D. 政府职员
答案：B

567. 谁可以担任自治县县长？
选项：A. 勇敢正直的人 B. 实行区域自治的民族的公民 C. 家庭背景好的人 D. 工会主席
答案：B

568. 自治区主席由谁选举产生？
选项：A. 中央政府 B. 地方政府 C. 实行区域自治的民族的公民代表大会 D. 全国人民代表大会
答案：C

569. 自治州州长由谁任命？
选项：A. 中央政府 B. 地方政府 C. 实行区域自治的民族的公民代表大会 D. 政协常委会
答案：B

570. 宪法规定自治区、自治州、自治县的自治机关可以行使以下哪些职权？
选项：A. 参与国家的外交活动 B. 进行国内的金融管理 C. 行使地方国家机关的职权 D. 对国家行政机关的决定进行监督
答案：C

571. 自治机关行使职权时应遵循哪些法律规定？
选项：A. 只需要遵循宪法规定的自治权 B. 只需要遵循民族区域自治法的规定 C. 需要遵循宪法、民族区域自治法和其他法律规定的权限 D. 不需要遵循任何法律和规定
答案：C

572. 自治机关在行使地方国家机关的职权时，应该参考什么？
选项：A. 进行全面独立的决策 B. 根据本地方的实际情况贯彻执行国家的法律、政策 C. 忽视本地方情况，以国家的标准执行 D. 任意修改国家法律和政策
答案：B

573. 自治机关对本地区实际情况的了解程度和适应能力是？
选项：A. 最不重要的 B. 不重要 C. 重要 D. 非常重要
答案：D

574. 宪法规定自治机关的职权范围是？
选项：A. 只有在本地方实际情况需要的情况下行使 B. 不允许行使在地方国家机关职权以外的职权 C. 可以自由扩大或缩小职权范围 D. 遵循宪法、民族区域自治法和其他法律规定的权限行使自治权
答案：D

575. 根据宪法规定，哪些自治条例和单行条例需要报全国人民代表大会常务委员会批准后方可生效？
选项：A. 所有民族自治地方的自治条例和单行条例 B. 所有自治州和自治县的自治条例和单行条例 C. 所有自治区的自治条例和单行条例 D. 所有省份的自治条例和单行条例
答案：B

576. 民族自治地方的人民代表大会有哪些权利？
选项：A. 制定所有条例和单行条例 B. 只能制定与当地民族政治相关的条例和单行条例 C. 只能制定与当地民族经济相关的条例和单行条例 D. 只能制定与当地民族文化相关的条例和单行条例
答案：B

577. 自治州、自治县的自治条例和单行条例需要哪些机构批准后方可生效？
选项：A. 全国人民代表大会常务委员会 B. 省份人民代表大会常务委员会 C. 地方人民代表大会常务委员会 D. 政府部门主管
答案：B

578. 什么样的自治条例和单行条例需要报全国人民代表大会常务委员会备案？
选项：A. 所有民族自治地方的自治条例和单行条例 B. 所有自治州和自治县的自治条例和单行条例 C. 所有自治区的自治条例和单行条例 D. 所有省份的自治条例和单行条例
答案：B

579. 民族自治地方的人民代表大会制定的自治条例和单行条例需遵守哪些规定？
选项：A. 遵守宪法和法律 B. 仅需遵守当地民族的政治、经济和文化特点 C. 只需遵守自治地方的习惯法 D. 只需遵守自治地方的风俗习惯
答案：A

580. 民族自治地方的自治机关具备以下哪项权利？
选项：A.审批国家财政支出 B.独立制定农村经济政策 C.调整国有企业股权占比 D.管理地方财政的自治权
答案：D

581. 属于民族自治地方的财政收入应由谁安排使用？
选项：A.中央政府 B.当地政府 C.民族自治地方的自治机关 D.金融机构
答案：C

582. 民族自治地方的自治机关的财政收入应由谁监管？
选项：A.地方政府 B.民族自治地方的自治机关自己监管 C.中央政府 D.国际财产监管机构
答案：B

583. 下列哪项不属于民族自治地方的财政收入？
选项：A.扶贫资金 B.所得税 C.土地出让金 D.个税
答案：A

584. 民族自治地方的自治机关可以使用哪些属于自己的财政收入？
选项：A.全部使用 B.根据财政需要使用 C.授权给地方企业使用 D.必须全部上缴中央财政
答案：B

585. 民族自治地方的自治机关在进行经济建设时，应当受到谁的指导？
选项：A. 地方政府 B. 国家计划 C. 国家发展计划 D. 中央政府
答案：B

586. 在民族自治地方开发资源和建设企业时，国家应当照顾谁的利益？
选项：A. 全国人民 B. 中央政府的利益 C. 地方政府的利益 D. 民族自治地方的利益
答案：D

587. 民族自治地方的自治机关在自主地安排和管理地方性经济建设事业的时候，应当遵循什么样的指导方针？
选项：A. 中央政府的指导方针 B. 本地区大多数民族的共同利益 C. 地方政府的指导方针 D. 民族自治地方人民的意愿
答案：B

588. 在民族自治地方的经济建设中，享有优先发展的地位的是谁？
选项：A. 中央政府 B. 地方政府 C. 民族自治地方 D. 国家计划
答案：C

589. 国家在民族自治地方开展经济建设工作的时候，应当遵从什么原则？
选项：A. 统一规划、分步实施、重点发展 B. 独立自主、自由决策、发展优先 C. 公平合理、科学规划、资源共享 D. 确定性、自上而下、稳步推进
答案：A

590. 民族自治地方的自治机关可以管理下列哪些事业？
选项：A. 外交事务 B. 教育、科学、文化、卫生、体育事业 C. 公安、司法、人民武装、国家安全 D. 税收、金融、公司监管、收入分配
答案：B

591. 民族自治地方的自治机关需要保护和整理哪些文化遗产？
选项：A. 国家级文化遗产 B. 全球级文化遗产 C. 区域级文化遗产 D. 民族的文化遗产
答案：D

592. 民族自治地方的自治机关需要发展和繁荣哪些文化？
选项：A. 国际流行文化 B. 本地方传统文化 C. 社交网络文化 D. 全球统一文化
答案：B

593. 民族自治地方的自治机关管理教育、科学、文化、卫生、体育事业的权力是什么来源？
选项：A. 独自决定的权力 B. 全国人民代表大会授权的权力 C. 实践中产生的权力 D. 中央政府授权的权力
答案：B

594. 民族自治地方的自治机关的管理方式是什么？
选项：A. 核心制 B. 功利制 C. 独裁制 D. 民主制
答案：D

595. 民族自治地方的自治机关可以依照国家的哪个制度组织本地方的公安部队？
选项：A. 经济制度     B. 教育制度     C. 军事制度    D. 媒体制度
答案：C

596. 组织本地方维护社会治安的公安部队需要经过哪个机关的批准？
选项：A. 中央委员会    B. 国务院    C. 司法部门    D. 军委
答案：B

597. 民族自治地方的自治机关是否有权自主决定组织公安部队的事宜？
选项：A. 有    B. 没有    C. 部分有，部分没有    D. 信息不足，无法判断
答案：B

598. 上级机关是否有权剥夺民族自治地方的自治机关组织本地方公安部队的权利？
选项：A. 有    B. 没有    C. 部分有，部分没有    D. 信息不足，无法判断
答案：A

599. 民族自治地方的自治机关可以依照什么情况下组织公安部队？
选项：A. 只有在发生重大安全事件时可以组织公安部队    B. 只有在政府授权时可以组织公安部队    C. 只有在本地区安全情况紧张时可以组织公安部队    D. 在符合国家军事制度和当地实际需要的情况下，经国务院批准可以组织公安部队
答案：D

600. 民族自治地方自治机关在执行职务时，在使用语言文字方面应当遵守以下哪一个？
选项：A. 所在国家的官方语言 B. 当地通用的一种或几种语言文字 C. 其他少数民族的语言 D. 自己的方言
答案：B

601. 民族自治地方自治机关在使用语言文字时，应当遵守哪一个规定？
选项：A. 民族自治地方自治条例的规定 B. 中华人民共和国宪法的规定 C. 其他民间约定 D. 国务院颁布的相关规定
答案：A

602. 民族自治地方地方官员在职务活动中可以使用什么语言文字？
选项：A. 任何语言文字 B. 国家官方语言 C. 当地通用的一种或几种语言文字 D. 只能使用自己族群的语言
答案：C

603. 下面哪一个不是民族自治地方自治机关使用语言文字时需遵守的规定？
选项：A. 民族自治地方自治条例 B. 民族语言文字工作委员会的规定 C. 国务院颁布的相关规定 D. 中央政府的命令
答案：D

604. 民族自治地方官员在执行职务时可以使用自己的方言吗？
选项：A. 可以，因为这是个人习惯 B. 不能，因为这种行为违反法律法规 C. 可以，因为这有利于与地方居民的沟通 D. 不能，因为方言不是被规定的使用语言文字
答案：D

605. 根据宪法，国家应该从哪些方面帮助各少数民族加速发展经济建设和文化建设事业？
选项：A. 从教育、医疗、科研等方面 B. 从政治、科技、手段等方面 C. 从财政、物资、技术等方面 D. 从法律、秩序、管理等方面
答案：C

606. 根据宪法，国家应该帮助民族自治地方从当地民族中大量培养哪些人才？
选项：A. 各级领导干部、艺术家、体育员 B. 各级领导干部、各种专业人才、技术工人 C. 各级领导干部、企业家、工程师 D. 各级领导干部、官僚、商人
答案：B

607. 国家从哪些方面帮助少数民族进行文化建设事业？
选项：A. 从教育、工业、商业等方面 B. 从政治、科技、手段等方面 C. 从财政、物资、技术等方面 D. 从法律、秩序、管理等方面
答案：C

608. 根据宪法，少数民族应该优先从哪些方面获得国家的帮助？
选项：A. 经济发展、文化建设 B. 教育、医疗、科研 C. 政治、科技、手段 D. 法律、秩序、管理
答案：A

609. 国家从财政、物资、技术等方面帮助的行动旨在：
选项：A. 维护多民族团结和共同繁荣的大局 B. 统一国家的意识形态和各个少数民族的文化差异 C. 保障所有国家公民的福利和权利平等 D. 确立统一少数民族的政治和经济地位
答案：A

610. 中华人民共和国的监察委员会是什么？
选项：A. 国家的审计机关 B. 国家的人民法院 C. 国家的监察机关 D. 国家的环保机构
答案：C

611. 监察委员会的职责是什么？
选项：A. 检查党员干部的学习情况 B. 监督国家纳税情况 C. 监察国家公共财产 D. 研究军队建设问题
答案：C

612. 监察委员会可以对哪些人进行监察？
选项：A. 国家领导人 B. 普通公民 C. 法庭审判人员 D. 公司职员
答案：A

613. 监察委员会受谁的领导管理？
选项：A. 中央军委 B. 国家监察委员会 C. 中央政府 D. 地方政府
答案：B

614. 监察委员会的成员如何产生？
选项：A. 直接选举 B. 由国家主席任命 C. 由全国人民代表大会任命 D. 由地方政府任命
答案：C

615. 下列哪个机构由主任、副主任和委员若干人组成？
选项：A. 人民法院 B. 国家监察委员会 C. 司法行政机关 D. 公安机关
答案：B

616. 国家监察委员会主任每届任期与下列哪个机构相同？
选项：A. 人民检察院 B. 国务院 C. 中央军委 D. 本级人民代表大会
答案：D

617. 国家监察委员会主任连续任职最多可超过几届？
选项：A. 1届 B. 2届 C. 3届 D. 4届
答案：B

618. 谁规定了监察委员会的组织和职权？
选项：A. 宪法 B. 人民代表大会常务委员会 C. 政府 D. 监察委员会主任
答案：B

619. 下列哪个机构的组成和职权没有在宪法中明确规定？
选项：A. 人民法院 B. 人民检察院 C. 国家监察委员会 D. 公安机关
答案：D

620. 国家监察委员会领导地方各级监察委员会的工作，上级监察委员会领导下级监察委员会的工作。以下哪项陈述是正确的？
选项：A. 地方各级监察委员会只需听从上级监察委员会的指令 B. 国家监察委员会不会参与地方各级监察委员会的工作 C. 上级监察委员会不需要领导下级监察委员会的工作 D. 国家监察委员会领导下级监察委员会的工作
答案：D

621. 以下哪项是最高监察机关？
选项：A. 地方各级监察委员会 B. 上级监察委员会 C. 法院 D. 国家监察委员会
答案：D

622. 地方各级监察委员会的工作由谁来领导？
选项：A. 国家监察委员会 B. 上级监察委员会 C. 地方政府 D. 党委
答案：A

623. 以下哪项陈述是错误的？
选项：A. 国家监察委员会是最高监察机关 B. 地方各级监察委员会由上级监察委员会领导 C. 上级监察委员会不需要领导下级监察委员会的工作 D. 国家监察委员会领导地方各级监察委员会的工作
答案：C

624. 以下哪项机关不属于监察机关？
选项：A. 纪委 B. 司法机关 C. 国家监察委员会 D. 地方政府
答案：D

625. 根据宪法规定，哪些机构对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责？
选项：A. 国家监察委员会 B. 中央纪委国家监委 C. 最高人民法院 D. 全国人民代表大会常务委员会
答案：A

626. 根据宪法规定，地方各级监察委员会对哪些机构负责？
选项：A. 产生它的国家权力机关和上一级监察委员会 B. 国家监察委员会 C. 中央纪委国家监委 D. 最高人民法院
答案：A

627. 根据宪法规定，哪个机构对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会不负责？
选项：A. 国家监察委员会 B. 中央纪委国家监委 C. 最高人民法院 D. 全国人民代表大会
答案：B

628. 根据宪法规定，哪个机构对地方各级监察委员会不负责？
选项：A. 国家监察委员会 B. 中央纪委国家监委 C. 最高人民法院 D. 上一级监察委员会
答案：B

629. 根据宪法规定，哪些机构对监察委员会负责？
选项：A. 产生它的国家权力机关和上一级监察委员会 B. 国家监察委员会 C. 中央纪委国家监委 D. 最高人民法院
答案：A

630. 以下哪个行政机关可以干涉监察委员会的独立监察权？
选项：A. 国务院 B. 公安局 C. 人民法院 D. 人民政协
答案：B

631. 监察委员会依据什么独立行使监察权？
选项：A. 人民代表大会的授权 B. 国务院的授权 C. 法律的规定 D. 公共舆论的压力
答案：C

632. 监察机关在办理职务违法和职务犯罪案件时应与哪些机关互相配合？
选项：A. 人民法院、检察机关、行政机关 B. 人民法院、检察机关、属地派出所 C. 人民法院、立法机关、执法部门 D. 人民法院、检察机关、执法部门
答案：D

633. 监察委员会能否对社会团体干涉依法稽查？
选项：A. 能 B. 不能 C. 需要征得法院许可 D. 只能对非营利性社会团体进行稽查
答案：B

634. 如果监察机关在办理职务案件时发现证据不足，应该怎么做？
选项：A. 省略证据环节，据案件文件做决定 B. 继续开展侦查，凑齐证据材料后再作处理 C. 直接关停当前调查，进行新一轮侦查 D. 聘请私人侦探进一步取证
答案：B

635. 根据宪法，下面哪个机关是国家的审判机关？
选项：A. 中华人民共和国检察机关 B. 中华人民共和国国家安全部 C. 中华人民共和国军队 D. 中华人民共和国人民法院
答案：D

636. 中华人民共和国人民法院拥有哪种审判权？
选项：A. 行政审判权 B. 民事审判权 C. 刑事审判权 D. 所有以上权利
答案：D

637. 下面哪种情况下，中华人民共和国人民法院有责任维护国家的法律权威？
选项：A. 受理民事案件 B. 受理刑事案件 C. 受理涉外案件 D. 所有以上场景
答案：D

638. 中华人民共和国人民法院的职能之一是什么？
选项：A. 管辖上诉 B. 执行判决 C. 调解纠纷 D. 缔结和谐
答案：B

639. 下面哪个机构可以对中华人民共和国人民法院的判决进行监督？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 最高人民法院 C. 中央纪律检查委员会 D. 中国共产党中央委员会
答案：B

640. 下列哪项陈述最符合《宪法》内容？
选项：A. 中华人民共和国只设立了最高人民法院和地方各级人民法院 B. 《宪法》没有明确规定最高人民法院院长的任期 C. 人民法院的组织不受法律规定 D. 最高人民法院院长和全国人民代表大会每届任期相同
答案：D

641. 最高人民法院院长的任期可以连续担任几届？
选项：A. 1届 B. 2届 C. 3届 D. 4届
答案：B

642. 下列哪个机构不属于中国的专门人民法院？
选项：A. 中国银行行长 B. 最高人民法院 C. 地方各级人民法院 D. 军事法院
答案：A

643. 《宪法》中关于人民法院组织的规定一般由什么制定？
选项：A. 最高人民法院 B. 国务院 C. 全国人民代表大会 D. 相关司法部门
答案：C

644. 哪个选项属于《宪法》关于中国专门人民法院的规定？
选项：A. 专门人员能够被约束到国家安全利益 B. 专门人员向立法机关汇报 C. 设立专门人民法院 D. 全国各级法院组成层级制度
答案：C

645. 根据宪法，人民法院审理案件时，下列哪个情况不属于公开进行？
选项：A. 审理妨害国家安全案件时  B. 涉及个人隐私的案件时  C. 审理侵犯商业秘密的案件时  D. 重大社会事项、国家机密以及当事人申请不公开的案件时
答案：B

646. 根据宪法，被告人有获得哪种权利？
选项：A. 获得决定案件结果的权利  B. 获得选择案件审理方式的权利  C. 获得申请对方证人出庭证言的权利  D. 获得辩护的权利
答案：D

647. 根据宪法，人民法院审理案件时，除法律规定的特别情况外，应当出示哪种证件？
选项：A. 经济合同  B. 传票  C. 诉状  D. 审判笔录
答案：D

648. 根据宪法，人民法院审理案件时，何时可以在网上公开审理？
选项：A. 审理涉及个人隐私的案件时  B. 审理侵犯商业秘密的案件时  C. 审理案件，在有关方面同意的情况下  D. 审理妨害国家安全案件时
答案：C

649. 根据宪法，哪种案件应根据法律规定保密？
选项：A. 涉及外交、国防或涉及国家秘密的案件  B. 涉及财产的案件  C. 刑事案件  D. 民事案件
答案：A

650. 根据宪法规定，人民法院的审判权应该怎样行使？
选项：A. 遵循行政机关的命令 B. 独立行使 C. 受社会团体干涉 D. 审判大众需求的案件
答案：B

651. 宪法规定了哪些不应该对人民法院审判权进行干涉？
选项：A. 党组织 B. 社会团体 C. 个人 D. 行政机关
答案：D

652. 行使审判权时，人民法院应该遵循什么样的权利？
选项：A. 充分行使自己的职权 B. 不应该违反行政机关下达的命令 C. 应该听从社会团体的建议 D. 不应该遵循宪法规定
答案：A

653. 依照宪法规定，谁应该独立行使审判权？
选项：A. 社会团体 B. 个人 C. 行政机关 D. 人民法院
答案：D

654. 宪法规定哪些人不能对人民法院审判权进行干涉？
选项：A. 党委 B. 民间组织 C. 公务员 D. 个人
答案：D

655. 最高人民法院是什么？
选项：A. 最高执行机关 B. 最高立法机关 C. 最高审判机关 D. 最高监察机关
答案：C

656. 最高人民法院的职责是什么?
选项：A. 监督地方人民政府的工作 B. 监督国务院的工作 C. 监督地方各级人民法院和专门人民法院的审判工作 D. 监督下级人民法院的审判工作
答案：C

657. 哪个机关监督下级人民法院的审判工作？
选项：A. 人民代表大会 B. 国务院 C. 最高人民法院 D. 最高检察院
答案：C

658. 专门人民法院是指？
选项：A. 普通法院 B. 高级法院 C. 军事法院 D. 经济法院
答案：C

659. 下级人民法院的审判工作由谁监督？
选项：A. 最高检察院 B. 最高人民法院 C. 最高法院 D. 全国人民代表大会
答案：B

660. 根据宪法规定，下列哪个国家权力机关对产生它的地方各级人民法院负责？
选项：A. 全国人民代表大会 B. 最高人民法院 C. 国务院 D. 人民法院
答案：D

661. 根据宪法规定，下列哪个国家权力机关对全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会负责？
选项：A. 最高人民法院 B. 国务院 C. 人民法院 D. 地方各级人民法院
答案：A

662. 依据宪法规定，下列哪个机构需要对最高人民法院负责？
选项：A. 地方政府 B. 全国人大常委会 C. 国务院 D. 全国人民代表大会
答案：D

663. 依据宪法规定，下列哪个机构需要对地方各级人民法院负责？
选项：A. 国务院  B. 最高人民法院 C. 人民委员会 D. 产生它的国家权力机关
答案：D

664. 依据宪法规定，下列哪个机构对全国各级人民法院都需负责？
选项：A. 人民法院 B. 中央纪律检查委员会 C. 全国人民代表大会常务委员会 D. 国家监察委员会
答案：A

665. 以下哪个机关是中华人民共和国的法律监督机关？
选项：A. 中华人民共和国公安机关 B. 中央人民政府法律部门 C. 国家安全部门 D. 人民检察院
答案：D

666. 人民检察院的职责是什么？
选项：A. 签署执行逮捕令和起诉书 B. 审查逮捕是否合法 C. 代表国家起诉刑事案件 D. 执行判决上诉程序
答案：C

667. 人民检察院的工作职责不包括以下哪项？
选项：A. 监督司法行为 B. 调查刑事案件 C. 执行审判程序 D. 检查依法行政
答案：C

668. 人民检察院的工作原则包括以下哪些？
选项：A. 执行党和人民交给的职务 B. 依法保护人权 C. 坚决打击犯罪 D. 以上全部都是
答案：D

669. 如果人民检察院发现犯罪嫌疑人已经过去一段时间没有被起诉，应该采取以下哪些措施？
选项：A. 督促有关机关加速起诉 B. 直接决定放弃起诉 C. 不采取任何行动 D. 自行起诉该犯罪嫌疑人
答案：A

670. 最高人民检察院检察长的任期长度是多久？
选项：A. 两年 B. 三年 C. 四年 D. 五年
答案：D

671. 最高人民检察院检察长的连续任职期限是多少届？
选项：A. 一届 B. 两届 C. 三届 D. 四届
答案：B

672. 下列哪项机构不属于人民检察院的体系之内？
选项：A. 最高人民检察院 B. 地方各级人民检察院 C. 军事检察院 D. 全国人民代表大会
答案：D

673. 下列关于人民检察院组织的说法，哪项是正确的？
选项：A. 不设任何规定，由各级政府自行设置组织机构。 B. 组织形式由宪法规定，各级政府根据需要具体实施。 C. 由全国人民代表大会定期选举各级检察长和检察委员。 D. 人民检察院不需要任何组织形式。
答案：B

674. 以下哪项不是人民检察院的职责之一？
选项：A. 执行法律，维护司法公正。 B. 监察公职人员及其行为。 C. 确定行政命令和法律是否合乎宪法规定。 D. 指导法院进行审判工作。
答案：D

675. 《宪法》规定，人民检察院的检察权是怎样行使的？
选项：A、由国家主席指定 B、独立行使，不受行政机关、社会团体和个人的干涉 C、必须经过人民法院的批准 D、由各级政府统一领导
答案：B

676. 《宪法》规定，哪些机构或个人不能干预人民检察院的检察权？
选项：A、行政机关 B、社会团体 C、个人 D、以上全部都不能干预
答案：D

677. 人民检察院在行使检察权时，遇到阻碍或者有关部门的指示违法，应该怎么办？
选项：A、听从指示 B、不管它 C、按照法律规定，向上级检察院或者监察机关报告 D、自己做主
答案：C

678. 哪部法律对人民检察院的独立行使检察权进行了规定？
选项：A、公安机关法 B、公务员法 C、监察法 D、检察机关法
答案：D

679. 人民检察院的主要职责是？
选项：A、审理诉讼案件 B、制定判决书 C、行使检察权，保障国家法律的实施 D、制定刑法条例
答案：C

680. 最高人民检察院的领导职责是什么？
选项：A. 领导地方各级人民法院和专门人民法院的工作 B. 领导地方各级公安局的工作 C. 领导地方各级人民法院的工作 D. 领导地方各级人民检察院和专门人民检察院的工作
答案：D

681. 最高人民检察院领导专门人民检察院的工作吗？
选项：A. 是 B. 否 C. 不确定 D. 无法判断
答案：A

682. 上级人民检察院领导什么样的工作？
选项：A. 领导地方各级人民法院和专门人民法院的工作 B. 领导地方各级公安局的工作 C. 领导地方各级人民法院的工作 D. 领导下级人民检察院的工作
答案：D

683. 最高人民检察院属于什么级别的检察机关？
选项：A. 省级 B. 地市级 C. 国家级 D. 县区级
答案：C

684. 最高人民检察院除了领导地方各级人民检察院和专门人民检察院的工作外，还有其他职责吗？
选项：A. 是 B. 否 C. 不确定 D. 无法判断
答案：A

685. 最高人民检察院负责哪些机构？
选项：A. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会 B. 国家主席和全国人民代表大会 C. 国家主席和地方各级人民代表大会 D. 地方各级人民代表大会和上级人民检察院
答案：A

686. 地方各级人民检察院负责哪些机构？
选项：A. 全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会 B. 国家主席和全国人民代表大会 C. 国家主席和地方各级人民代表大会 D. 地方各级人民代表大会和上级人民检察院
答案：D

687. 最高人民检察院向哪个机构负责？
选项：A. 国务院 B. 全国人民代表大会 C. 最高人民法院 D. 中国共产党中央委员会
答案：B

688. 地方各级人民检察院向哪个机构负责？
选项：A. 国务院 B. 全国人民代表大会常务委员会 C. 最高人民法院 D. 上级人民检察院
答案：D

689. 最高人民检察院和地方各级人民检察院分别负责哪些机构？
选项：A. 最高人民检察院只负责全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会，地方各级人民检察院只负责产生它的国家权力机关和上级人民检察院 B. 最高人民检察院只负责产生它的国家权力机关和上级人民检察院，地方各级人民检察院只负责全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会 C. 最高人民检察院和地方各级人民检察院同时负责全国人民代表大会和全国人民代表大会常务委员会 D. 最高人民检察院和地方各级人民检察院同时负责产生它的国家权力机关和上级人民检察院
答案：A

690. 根据宪法，哪些人在诉讼中有权使用本民族语言文字？
选项：A. 只有汉族人 B. 只有少数民族人 C. 只有城市居民 D. 所有民族公民
答案：D

691. 在诉讼中不通晓当地通用语言文字的诉讼参与人，人民法院和人民检察院应当为他们做什么？
选项：A. 不翻译，强制他们听懂 B. 提供普通话翻译 C. 查询字典，翻译成中文 D. 为他们翻译
答案：D

692. 在少数民族聚居或多民族共同居住的地区，应当如何进行审理？
选项：A. 使用普通话进行审理 B. 使用当地通用的语言进行审理 C. 不进行审理 D. 交给当地政府处理
答案：B

693. 在少数民族聚居或多民族共同居住的地区，下列哪种文件需要使用当地通用的语言文字？
选项：A. 警告书 B. 行政处罚决定书 C. 邀请函 D. 起诉书、判决书、布告和其他文书
答案：D

694. 下列哪项最不符合宪法规定？
选项：A. 在少数民族聚居地，法院使用当地通用的语言文字进行审理 B. 在诉讼中不通晓当地通用语言文字的人可以要求翻译 C. 所有民族公民都有使用本民族语言文字进行诉讼的权利 D. 在审理中可以使用任何一种语言进行文件的起草和书写
答案：D

695. 宪法规定，人民法院、人民检察院和公安机关办理刑事案件时，应该怎么做？
选项：A. 按照职责分工，相互负责，互相配合，互相制约 B. 按照行政区域分工，相互负责，互相配合，互相制约 C. 按照案件的轻重缓急分工，相互负责，互相配合，互相制约 D. 按照审判和侦查分工，相互负责，互相配合，互相制约
答案：A

696. 人民法院、人民检察院和公安机关如何保证准确有效地执行法律？
选项：A. 分工负责，互相配合，互相制约 B. 全面负责，相互独立，互相制衡 C. 相互谅解，共同协作，相互促进 D. 按照阶级分工，统一指挥，相互协作
答案：A

697. 根据宪法规定，人民法院、人民检察院和公安机关必须以什么为准确有力的执行标准？
选项：A. 职责分工 B. 行政区域 C. 案件的轻重缓急 D. 宪法和法律
答案：D

698. 宪法中规定的人民法院、人民检察院和公安机关办理刑事案件的方式，是为了保证什么？
选项：A. 稳定社会秩序 B. 满足民众的正义感 C. 追求公正审判 D. 准确有效地执行法律
答案：D

699. 宪法中规定的人民法院、人民检察院和公安机关相互配合，互相制约的方式，和行政机关有什么不同？
选项：A. 仅仅表现出行政机构和司法机构的不同 B. 反映出治理国家的统一性和多元性 C. 反映出现代法治的特点 D. 反映出法制国家的不同于人治国家的体制
答案：D

700. 中华人民共和国的国旗是什么颜色的？
选项：A：红色          B：黄色          C：蓝色          D：五星红旗
答案：D

701. 中华人民共和国的国歌是哪一首？
选项：A：《青春舞曲》        B：《我和我的祖国》        C：《义勇军进行曲》        D：《春天在哪里》
答案：C

702. 五星红旗上有多少颗星星？
选项：A：4            B：5            C：6            D：7
答案：B

703. 《义勇军进行曲》是哪位作曲家作曲的？
选项：A：聂耳          B：周璇          C：胡适          D：徐志摩
答案：A

704. 五星红旗的设计者是谁？
选项：A：刘少奇         B：周恩来         C：毛泽东         D：曾志
答案：C

705. 中华人民共和国国徽的中间是？
选项：A. 香山红叶  B. 大运河  C. 天安门  D. 黄山日出
答案：C

706. 中华人民共和国国徽周围有什么？
选项：A. 花卉  B. 高楼大厦  C. 谷穗和齿轮  D. 水晶球
答案：C

707. 中华人民共和国国徽象征什么？
选项：A. 发展城市  B. 国家欣欣向荣  C. 统一全国  D. 落后挣扎
答案：C

708. 五星代表什么意思？
选项：A. 五大洲  B. 五个政党  C. 五项基本建设  D. 五个民族的团结
答案：D

709. 中华人民共和国国徽照耀下的建筑物是？
选项：A. 故宫  B. 长城  C. 天安门  D. 鸟巢
答案：C

